【回歸】是咁的，就畢業嚟咗個奇怪轉校生4

是咁的，各位久等了，我回來了。

一直等待的讀者們，萬分抱歉，謝謝你們不離不棄。

前文提要：

「做咩眼金金望住我？」金零察覺到我嘅視線。

眼前嘅男仔，無論外貌、身形定性格同心態，大部分都同普通人一樣。但有啲本質上嘅價值取向，喺最關鍵嘅地方就顯得異常。

啊⋯⋯唔怪得對依個傻仔會有莫名奇妙嘅親切感。

因為我地本質上都一模一樣。

正常人聽到、見到自己嘅朋友真心諗住殺人，第一個反應都係勸佢唔好殺。

但金零反而係諗緊代替我去殺。

為咗重要嘅人，成為劊子手都在所不惜。

我伸出手指尾：「同我勾手指尾，我地都唔好再殺人⋯⋯好唔好？」

其實金零從來無諗過殺日常方嘅人，依個承諾，只係用嚟約束我自己。

金零嘅笑容好似睇穿咗我內心嘅想法，我嘅視線下意識錯開唔望佢。

「咁唔啱喎，我唔會殺日常方嘅人架嘛。」佢伸出手指尾，無勾落嚟，我有少少失望。

「應承我，你以後唔好再殺人。嗯，咁先啱。」

我忍唔住微笑：「嗯，咁先啱。」

手指勾勾，我應承你。

「翻去喇。」

我地兩個沿住黑夜嘅街道行去巴士站。

等距佇立嘅街燈將我同金零嘅影子喺淡橙黃嘅地表勾勒出嚟。

影子隨我嘅腳步微微搖晃，靠向金零個影。

我地嘅膊頭輕輕接觸，我又退開上身。

微微調較前行嘅角度，我發現兩個影嘅手相融為一。

令我諗翻金零嗰句：「要殺，等我嚟殺。」
心頭一緊。

「月楓，我可唔可以問⋯⋯點解你會殺咗——」

影子分開。

「唔可以。」

金零「哦」咗一聲，點點頭。

之後直到我同佢分別為止，我地嘅影都無再相融過。

金零終於番黎啦

正

星期六日我如常翻兼職，但始終有啲神不守舍。

因為心入面一路記掛住水晶點樣，搞到做錯野被人鬧。

每當有休息時間，我就會打畀水晶。

「你點呀？」

「好啲未？」

「仲係好唔開心？」

「我放工嚟睇下你丫？」

月楓，你畀我自己一個靜下。

對，我回來了，抱歉讓你久等

感謝支持

終於等到有文

聽到依句回答，我雖然已經盡量壓制再打畀佢嘅衝動，但最後都係忍唔住又拎起電話。

「喂水晶呀？」

「我都話叫你畀我靜下咯！」

「我⋯⋯」

嘟⋯⋯嘟⋯⋯

我只係太擔心你⋯⋯

香港獨立

水晶從來無試過咁惡咁大聲同我講野，我可以理解到今次被人飛對佢嘅打擊真係好大。

而對佢嚟講，「畀我靜下」係真心唔想我再煩佢，畀一段時間佢自己一個。

但對我嚟講，「畀我靜下」係違心說話，女人最擅長嘅口不對心。

當我話想自己一個嘅時候，實際上係希望有人睇得穿，我唔想自己一個。

我自己係咁諗，就以為水晶都係咁諗。

我拍一拍自己塊面：「呼，做野做野。」

金仔

hi～抱歉，久等了

好辛苦咁捱咗兩日，翻到屋企媽咪都仲翻緊工，所以我唯有對住四面牆發吽逗。

開住手機，望住水晶嘅最後上線時間，我想send啲野畀佢，但又諗唔到應該講乜。

個心忐忑不安，依種想搵一個重視嘅人又唔搵得嘅感覺，都係第一次感受到。

一啲都唔好受。

如果唔去重視，話之佢死，咁又會唔會好受啲？

呆望天花板，燈膽嘅光昏昏沉沉，同我嘅心情一樣。

唔重視，講就易。

Kam Jai..

我就知金仔唔會棄故架

nei ho～

抱歉喔

多謝你對我有信心

已經重視嘅人，已經喺心入面佔有一席之地嘅人，唔係咁容易就可以逐佢出心房。

討厭燈光總喺我唔為意嘅時候漸漸變暗。

我諗緊咩⋯⋯只係因為一句說話，就去諗唔去重視最好嘅朋友？

重視人會痛苦，咁就唔去重視，只係唔想自己痛，一句講哂就係自私。

我想換燈膽，但發現屋企已經無新燈膽。

但其實做人自私啲又有咩所謂？起碼自私啲 ，就唔使好似依家咁辛苦。

燈膽一明一滅，睇嚟捱唔過今晚。

自私有咩唔好？點解我要自己一個為朋友而諗咁多野？何況佢都唔需要我關心，佢只係想自己靜下。

噠。

光消失。

嗯，林月楓，你果然唔係正常人。

到星期一翻學，水晶翻咗嚟。我同佢嘅視線有交錯，但有啲尷尬。

都唔知係我唔識面對佢，定佢發完我脾氣唔知點面對我。

「⋯⋯早晨。」

「嗯。」我向佢微笑點點頭。

水晶可能已經同寶寶占士兩個講咗咩事，佢地都由得我地自己處理。

其實我心入面有好多說話想講，但噏到嘴邊，又講唔出口。

原來有時，語言都無辦法傳遞真心。

留名支持

多謝哂夢巴～

水晶篤一篤我大脾，微微低頭。

「月楓⋯⋯之前咁惡⋯⋯對唔住⋯⋯」

我深深吸咗口氣，啊⋯⋯講到底，雖然心入面有少少唔舒服，但佢始終係我最好嘅朋友。

或者因為從來未試過被水晶大聲話，嗰一刻嘅委屈令我一時轉牛角尖咗，不過佢係我為咗要保護，連殺人都在所不惜嘅女仔，又點可能真係因為咁小事，就決定以後唔再重視佢呢？

只係聽到水晶一句咁簡單嘅道歉，心中嘅烏雲就已經退散哂。

「唉，真係嬲你唔落。」

終冷等到金零返來喇

返嚟啦

推

終冷

抱歉久等了

感謝喔

水晶擦一擦鼻水：「好彩咋⋯⋯我唔想連你都無埋⋯⋯」

我依家先知自己因為一句說話亂諗有幾傻。

原來如果對方都重視你的話，咁發完脾氣之後佢個心都會唔安落，佢都會亂咁諗。

我摸摸水晶個頭：「我會一直喺你身邊。」

占士同寶寶擰轉身：「我地都係！」

啱啱好金零喺打鐘嘅時候衝咗入課室，插多一句：「我都係我都係！講緊咩？」

水晶忍唔住笑咗出聲。

「講緊我地會一直喺大家身邊。」

因為咁就係友情。

「哦⋯⋯係，一直喺大家身邊。」金零有啲遲疑，或者係因為佢心入面多少會覺得自己唔會一直陪住我地。

水晶滲出眼淚，佢話今日嘅眼淚同之前兩日有啲唔同。

如果之前嘅淚水係悲傷，今日嘅淚水就係感動。

「咁咪好咯，我地令你感動。好喇乖啦，無事喇。」我一路安慰水晶一路幫佢抹眼淚。

金零坐翻埋位，但我睇得出佢嘅微笑有啲唔一樣。

金零笑乜野

嗰日一如往常要操卷同對卷，每個中六應考生都無可避免嘅日常。

一個星期入面，除咗有體育堂同家政堂嗰日可以放鬆下之外，其他日子都會做卷做到溫溫燉燉。

做卷嘅時候，我會偷望一下水晶。

佢全神貫注咁望住啲題目，睇嚟個腦都無空間再諗翻佢前仔。

我借啲已整跌個塗改帶，烏低身執嘅時候偷瞄一下後面嘅金零。

金零面上依舊係好似日本狐神咁嘅微笑，但我今次可以更加確定，佢嘅笑容上有難以言喻嘅不安。

哦⋯⋯係，一直喺大家身邊。

雖然金零附和我地咁樣講，不過佢其實無勇氣去相信自己可以履行依個承諾。

即使喺我依種普通人眼中，改造人金零已經好強大，但我無辦法理解佢所面對嘅敵人有幾可怕。

我只係知道，金零一直無信心去將自己能夠生存落去視為理所當然。

金仔出現了

金仔 歡迎回來

對呀，久等了

好久不見，感謝你還在

金零想成為平凡人，想享受第一次亦係最後一次，唯一嘅一次校園生活。

問題係威脅已經出現咗。有第一個刺客，就會有第二個，第三個⋯⋯

我唔知道每日都凝住有人會嚟追殺自己係咩感覺，始終我唔係金零本人，擔驚受怕嘅感覺只有佢一個最清楚。

但望住佢摻雜咗陰霾嘅微笑，諗到日後嘅威脅只會愈嚟愈大，問題只會愈嚟愈難搞，而金零嘅笑容只會漸漸變得唔再純粹⋯⋯

漸漸連笑容都無⋯⋯

唔知點解，個心就會那住那住。

「時間到，停筆。」

小息嘅時候，寶寶同占士去咗食早餐，金零都跟埋去。

依個為食仔真係唔會放過任何可以食野嘅機會⋯⋯

就係咁，得翻我同水晶兩個人。

平時佢都會去食早餐，只係今日佢應該無咩胃口。

失戀可以減肥原來係真，只係過咗三日，本來小肥嘅水晶，塊面已經明顯凹咗。

佢喺我側邊耷低頭，唔知諗緊乜野，可能仲係因為發我脾氣而煩惱緊點同我好似以前咁講野。

為咗令佢知道我真係已經無放喺心上，我決定由我開始講野先。

「係喇，你之前咪影咗張light painting嘅相用嚟做生日禮物嘅？仲有無keep住？」

水晶點點頭。

「丟咗佢啦，仲留嚟做乜。」

佢吸咗一口氣。

「我想留嚟做個儀式。」

水晶話，張相代表佢嘅留戀，對三年感情嘅留戀。

當同一個人一齊太耐，生活上好多日常小事都好似依附咗喺嗰個人身上咁，做乜都會諗起佢。

要將一個放咗喺心入面三年嘅人，一瞬間移除，根本就無可能，除非從來無將佢放喺心上。

即使明知做錯嘅人係佢，明知係佢傷害自己都好，仍然無辦法將一切一刀就斬斷。

「就算係佢變心在先，對我嚟講，忘記佢都唔係一朝一夕嘅事⋯⋯又或者唔應該話忘記⋯⋯係⋯⋯放低先啱。」

我地都好清楚，最想忘記嘅傷痛，永遠都忘記唔到。

「我諗總有一日，我諗翻起依個男仔唔會再流眼淚。」講到依度，水晶又鼻紅紅：「總有一日，但唔係今日。」

我準備要拎紙巾，水晶兩手輕輕握住我嘅右手：「如果到咗嗰日，我想你喺我身邊。」

陪我，燒咗張相。

同我講，你放低咗佢喇。

我點點頭。

「嗯。」

到時月楓係咪要燒埋自己同金零嘅合照

未有合照

雖然多咗啲插曲，但最終都回歸平凡嘅日常生活。

對我嚟講，至少喺我可以觸及嘅範圍入面一切都正正常常。

只係原來我地嘅日常一早已經喺我唔知道嘅地方開始脫軌。

生活就好似一個環環相扣嘅精密機械，是但一粒螺絲鬆開，就會連鎖式咁崩潰。

當時嘅我地仲未意識到，所謂嘅「日常」已經漸漸被異常侵蝕。

最簡單嘅一點，雖然改造人死咗之後會被化屍液溶解而完全消失，改造人亦無親人同社會身分唔會有人知道佢地存在過，但改造人殺死嘅人唔同。

有人死，警方就會介入調查，而當有倖存嘅目擊者，咁改造人就唔再係「無存在過」。

我講緊嘅，係金陸事件入面嘅生還者。

金毛三人組。

幕間六

武天寶落完口供，喺醫院附近嘅小巷拎出最後一枝紅萬，點著，用力吸咗一啖。

見唐大廈屠殺案嘅生還者，李一飛、馮宇星同王俊嘅口供已經成為官方記錄。

「嗰個人係用飛刀殺人⋯⋯佢話我地睇咗唔應該睇嘅野⋯⋯」

雖然三個人處於唔同嘅情緒狀態，李一飛係怒火中燒，一副有仇必報嘅面孔，馮宇星對嗰日發生嘅事表現出極度恐懼，王俊就一路講一路喊，但係三個人嘅口供都非常一致。

「唔應該睇嘅野？av呀？」

「佢嘅意思應該係我地見咗唔應該見嘅人⋯⋯」

當天寶聽到「狐狸面」三個字嘅時候，佢腦入面好自然咁浮起自己收留嗰個男仔嘅樣。

「對於依個叫狐狸面嘅人，你地有無咩頭緒？」

「有。」

係我地學校嘅轉校生，叫做金零。

Live左

Live,btw知你唔會棄故

點寫都唔夠你睇得快

多謝你信我，久等了，抱歉

武天寶比任何人都清楚金零喺社會上嘅狀態。

佢無親人亦無身分，如果無其他正式嘅記錄的話，依個人對政府嚟講等同唔存在。

但此時此刻，金零依個幽靈人出現喺一份警察嘅口供之上。

一個喺其他官方記錄入面都無出現過嘅人名，淨係依點已經足夠推動警方集中注意力喺佢身上。

無出生記錄、無牙科記錄、無指紋記錄、無身分嘅人。

「天寶姐，我地翻查咗政府嘅記錄，無依個人。但我打咗去嗰三條金毛嘅學校，學校反而有依個學生嘅入學資料。我地準備好依家去嗰邊搵人。」

「好，但唔好搞到太大陣仗，依家應該仲係上堂時間，咁樣入去拉個中學生走太張揚。始終係中學，費事嚇親啲小妹妹影響佢地發育。」

武天寶盡量用翻平時嘅語氣講野，以免被電話對面嘅手下發現佢有唔妥。

「低調啲去校務處拎咗佢啲資料先，之後話佢屋企人有事搵佢，召佢落校務處先捉佢。千奇唔好當住一班老師學生面前帶佢走，知無？」

天寶一如往常擔任指揮同落命令嘅角色，但內心已經諗緊有咩方法幫金零解圍。

「無問題，咁我地依家出發去五德中學。」

手中嘅紅萬燒咗一半，煙絲輕輕喺虛空扭動。

天寶嘅食指有節奏咁一下一下敲打濾嘴，煙灰受引力作用下落。

天寶並唔知道改造人如果落入官方機構會發生咩事，但第六感話佢知金零落網之後就會被移交翻去研究所。

雖然表面上嘅枝葉生成「日常」同「異常」兩個分支，但往往都係由同一條根生長出嚟。

「到時實有啲咩政府高層接佢走，咁金零又要翻去嗰個地獄⋯⋯可惡⋯⋯」

天寶嘅手突然用力一握，將淨低嘅半枝煙揸喺手心，火熱嘅痛由手心擴散。

佢隨手將揑熄嘅煙丟落地下：「好彩你個傻仔都識到啲朋友。」

好彩係武大姐錄口供，如果唔係金零就遲早穿煲
Btw 幾時講月楓之前點解殺人/詳情？

好少人睇

正啊

正 好多文 繼續呀金仔

已經幾乎穿
不遠矣

有人睇就夠

多謝～

無問題～

「金同學，你屋企人有事搵你，你落一落校務處丫。」班主任陳sir喺我地上緊通識堂嘅時候敲門入嚟，叫走咗金零。

做過學生都知，如果班主任上上下堂走入嚟話屋企人有事搵你，咁唔係有意外就係死人。

「希望金零佢無野啦。」水晶擔心咁望住金零傻更更行出去嘅背影。

好死唔死，知道金零係改造人嘅我，亦知道佢根本無屋企人。

無親人，又點會有親人搵佢？

有啲唔妥。

「陳sir！」我喺位度企咗起身：「我可唔可以同金零一齊落去？」

陳sir托一托眼鏡：「我諗應該等金同學自己去。始終係佢家事吖嘛。」

「我唔介意月楓陪我架。」靚助攻！

陳sir以眼神問我地通識老師盧太，盧太點點頭：「我一陣會同佢兩個講翻佢地聽漏咗嘅部分。」

「好，唔該哂你盧太。林同學你過埋嚟。」

我就咁跟咗出去。陳sir細細聲同我講：「如果金同學受唔住刺激，就靠你安慰佢喇。始終我只係老師，你兩個先係朋友。」

班主任帶住我地兩個行落校務處。

睇你fb post仲以為你封筆唔再寫故

金仔你去左邊啊？

早更推文

未住未住

我去咗執屋

hi～

我地三個落到去，校工叔叔就遞個電話畀金零，我同陳sir就望住佢聽電話。

由陳sir嘅表情可以睇得出，佢擔心緊金零會聽到咩晴天霹靂嘅壞消息。

「喂？天⋯⋯哦係嘅，做咩事？」

天⋯⋯？我記得喇，收留咗佢嗰個變態咸濕大波女警，點解我啱啱諗唔到係佢搵金零？

金零「嗯嗯哦哦」咁應答，周不時望過嚟，唔知佢兩個講緊乜。

隔咗一陣，金零收線，陳sir用眼神問佢：「點呀？」而佢就呆呆咁望住陳sir，明顯係唔明人地意思。

「係咪發生咗咩事？」我插嘴問。

「啊，無咩特別，屋企野啫。」

「金同學，真係無事？唔好死頂喎，陳sir有咩幫到你嘅即管開聲啦。」

金零依舊微笑：「無事無事，唔好意思阻咗你啲空堂休息時間。」

「傻啦阻咩丫，我應該做嘅事嚟架嘛。真係無咩大件事就好，我送翻你兩個上去。」

我地三個又由校務處行翻上課室，途經教員室嗰陣金零話我同佢翻課室就得，雖然陳sir有少少唔放心，但見金零唔似受咗咩打擊，所以最後就等我地自己翻上去。

「月楓，好似有警察嚟緊搵我⋯⋯」

收工有文睇 感覺終於收左工

好耐無見～

「乜話？」我差啲以為自己聽錯。

金零話啱啱係天寶搵佢通風報信。

「喂金零，唔好叫我個名。」

「喂？天⋯⋯哦係嘅，做咩事？」

「淨係用『嗯』同『哦』答我。唔好亂講野。聽住，你同校嗰三個金毛供咗你出嚟，依家我隊team去緊你學校，自己諗辦法走。」

「嗯。」

「暫時唔好翻屋企住。嗰日去觀塘搵你嗰條女，如果可以就搵佢幫你手。依條女對你有啲意思，實會幫你。」

「哦。」金零望一望我。

聽到依度我即刻打斷佢：「咪住！咩叫有啲意思先？」

「我都唔知天寶大姐咩意思，但你會幫我架可？」

我特登放慢腳步，拉長我地行翻課室嘅時間。

「唔會呀，你自生自滅啦。」我一路講，一路開始咬自己拇指指甲，有咩方法可以幫金零走得甩？

「吓？咁我自己諗辦法喇要。」

「諗緊喇咪嘈我住啦你。」

「天寶大姐講得啱，你真係會幫我。」

「梗係會啦，我係你唯一一個知你係改造人嘅朋友，我唔幫你邊個幫你。啊話我對你有啲意思嗰部分肯定係錯架下。」

「你知天寶大姐嗰句係點解？」

「⋯⋯⋯⋯唔知呀，都話咪嘈我住咯！」

加油金仔

好心急呀 雖然已經加速

金仔終於返黎啦

金零好乖咁「哦」咗一聲就真係無再嘈我，配合我減慢咗嘅腳步節奏，慢慢行上樓梯。

由地下走上一層之後，被黑布封住嘅禮堂吸引咗我嘅注意。

今年嘅學校開放日會喺萬聖節嗰日搞，適逢校慶，校方想搞得好好睇睇，所以十月第一個星期就開始做準備。

「鬼屋⋯⋯」

我望向金零，佢雙手揞住自己個嘴唔出聲，似係怕嘈到我。

「金零，聽住呀，一陣上完通識堂就咁咁咁⋯⋯⋯⋯」

我將計劃講比金零聽，如無意外，應該可以避過啲警察嘅耳目。

多謝你喔～

慢慢來～

堅持啊金仔！好睇

對啊，抱歉久等了

你係咪簡單

唔係 我學佢姐

金仔加油

跟住落黎
係逃學威龍情節 ?

幕間七

王尋潤聞到大魚嘅氣息。

作為武天寶嘅頭號手下，阿潤反而最睇唔起上司嘅處事手法。

如果要準確咁形容，佢會毫不猶豫咁話武天寶係個黑警，打疑犯、賄賂、老屈等等乜都做過做齊。

但阿潤係為咗正義同真相先會做警察，雖然一直受同輩白眼，但幾經辛苦終於做到重案組，終於做到有啲地位，以為從此可以喺體制入面改變頹風嘅時候⋯⋯

「啊，我叫武天寶，你阿頭呀。我對男人無興趣，自己搵野做啦你。小喇叭⋯⋯又調條仔過嚟⋯⋯」

第一日紮職升上重案組嗰陣，喺禁煙嘅辦公室，新上司食住煙咁喺手機睇咸片，正眼都無望過自己一眼。

外界嘅傳聞對武天寶依個人嘅評價算係好壞參半，但比阿潤評價的話，好壞係一比九十九。

武天寶雖然有好強嘅破案能力，問題係佢基本上唔會用咁滯。

「吓？做到依個位呢，巴結下人好過查案啦。」嘴上講係巴結，實際上大家都知係同權貴有錢銀交易。

奇怪嘅係無人告發佢，又或者係告發咗都無用。

「我教精你啦潤仔，只要你巴結到啱用嘅人，就無人可以篤到你背脊架喇知無？」

「香港有icac架。」

「嗱，我唔否認70年代嗰啲icac真係好廉潔嘅，但已經係四十年前嘅事喇。」

如果問阿潤喺跟武天寶嘅過程之中有過咩得著，佢大概會話，係認清咗好多事實。

「人性就係咁，推翻一個極權自己就會變成極權，就算創辦人係立心要改變一切，都敵唔過之後跟隨者嘅劣根性。耶蘇叫人大愛，點解會發展到獵殺異教徒？隨住時間推移，曾經有過嘅大愛都會被人性淹沒。」

武天寶拍一拍阿潤嘅膊頭：「有警察嘅權力，就會有可以被收買嘅價值。你憑咩認為icac真係比我地更加清高？有監察警察同官員嘅權力，亦自然有對應嘅收買價值。」

「依個世界有啲信念同價值並唔係用錢可以收買架。」

武天寶指住阿潤心口：「只係你係咁啫。我亦唔否認，但只有狀況去到最壞嘅時候，人先會特別清高。所以我話70年代啱啱成立嘅icac的確係一個有效嘅機構，但講到底，最後贏嘅都係人類嘅本性。貪就係本性。人嘅大部分細胞每七至十五年就會更換成新嘅細胞，icac過咗四十年，起碼都換咗兩次血，早就物是人非啦，咪咁天真啦潤仔。」

阿潤唔同意，但又反駁唔到。連佢自己都知道，自己一直以嚟受盡白眼同排斥嘅原因，自己之所以同一般人唔同，正正就係因為佢總係同人類嘅本性抗衡。

不過，佢覺得改變，往往就係依種能夠抗衡人性嘅人先做得出。

「啱呀，好似孫中山依種人咪做得出咯，但係往後嘅國民黨內咁多人，又有幾多個係可以抵抗人性嘅人？佢地推翻滿州王朝，但去到台灣之後，佢地就變成咗另一個王朝，只係個王朝姓黨咁解。」

武天寶勸阿潤唔好白費心機，因為當佢做到自己個位，佢就會變成另一個武天寶。

「我唔會成為你。」阿潤依句說話引到上司大笑，笑到標眼水。

「睇下點。不過首先，我依家個位仲坐得好舒服，無打算讓比人住。」

阿潤需要做嘅，係將武天寶喺位上面拉落嚟，當自己坐上去之後，再用行動證明，自己永遠係王尋潤，唔會變成武天寶。

今次終於等到機會，係自己帶隊搵人挖料，咁多隻眼睇住佢查案，只要成功破案，自己嘅成績表又會靚好多。

「等我將你拉落嚟⋯⋯」阿潤叫其他人喺學校外等，自己一個走入校務處：「唔該，我想搵金零，佢屋企人有急事搵佢。」

校工通知班主任，班主任嚟到校務處：「你好我係陳sir，請問你地係金零嘅？」

「我係佢舅父，佢媽媽有急事，我順路過嚟車埋佢走。」

「哦！咁睇嚟真係好大件事，啱啱金同學仲扮無野，真係丫⋯⋯好，我依家去叫佢落嚟。」

阿潤敏銳嘅感覺話佢知，班主任句說話有啲地方同佢嘅認知有落差。

「啱啱？」

「係呀，啱啱都有電話係搵金同學。」

有唔好嘅預感。

喺佢地要嚟搵人之前，咁啱得咁橋有人打電話搵同一個學生？

「你等等，我幫你叫金同學落嚟。」

過咗無幾耐，陳sir慌張咁跑翻落嚟校務處，驗證咗阿潤嘅假設。

「金⋯⋯金同學唔見咗！」

阿潤心入面嘁咗一聲：有人通風報信。

以為你改名

好呀～

係鐵甲威龍情節

金仔懶咗
但我都照推文架

More more

無被政府記錄低嘅少年，殺人犯口中「唔應該見到」嘅男仔，神秘電話，學生失蹤⋯⋯

魚喺海底蠢蠢欲動，引起不為人知嘅暗湧，但真正嘅大魚，無論點樣隱藏自己，只要搖尾拍鰭，就一定會令海面有波動。

阿潤好耐無試過因為一單案咁興奮，更加好彩嘅係，一個無權無勢嘅學生亦無可能收買自己嘅上司天寶，即係話今次唔會查到一半就close file。

依個時候，喺校務處更深入嘅校長室大門打開，地中海禿嘅校長慢慢行出嚟。

「咩事嘈嘈閉呀？」校長瞄一瞄阿潤，問：「依位先生，好生面口喎，請問你係？」

「啊，你好，我係金零嘅舅父。」

校長托一托眼鏡，陳sir走過去同佢講：「我啱啱上去搵金同學，但係佢唔見咗⋯⋯」

校長叫陳sir冷靜啲，之後雙手繞到身後，悠然自得咁望住阿潤：「先生，我唔知你點解要冒充我地學生嘅家屬，你最好畀一個充分嘅理由我。」

阿潤幾乎忍唔住要後退一步，眼前依個地中海禿，保持微笑嘅老年男人，只係望一眼就就睇穿咗自己係冒認緊金零嘅舅父。

「唔係未試過有警察用依種方法帶走我啲學生，請問你，我地嘅金零同學犯咗咩事呢？我明你地係無搜查令先出此下策，但點講都好，依種方法都係太卑劣喇。」

阿潤嘅眉毛跳咗一下。

校長好型

校長既型 顯得阿潤更柒

金仔 先正皮後睇文

「佢無犯到咩事，如果真係犯事，今日入嚟嘅警察就唔會淨係得我一個。」

既然對方已經知自己真正身分，咁就無必要再扮野。

「既然係咁，即係你地只係請金同學去協助調查。放咗學之後點我唔理啦，但無理由為咗協助你地而要犧牲我學生嘅上堂時間。佢係嫌疑犯我無野好講，但佢唔係，你無權帶走佢。」

就係知道無權帶走佢，所以先冒認係親戚，點會諗到過唔到骨？

阿潤咬牙切齒，心諗點解今次搵個學生翻去落口供都會咁多阻滯？

校長舉起手，揮向校務處大門：「阿sir，今次我可以當睇唔到，投訴你又麻煩又盛，但喺學校，上堂時間，恕我地唔能夠將學生交比你，唔送喇。」

阿潤哼咗一聲：「哼，依家你地個學生唔知去咗邊，偏偏我地要搵佢嘅時候佢就唔見人，我睇你地瞞得幾耐。」

校長哈哈大笑：「哈！阿sir，講野唔好咁難聽，咩瞞你啫？點敢瞞你呀？只係啱啱撞正轉堂時間，可能金同學去咗廁所啫。」

「最好係咁啦。」阿潤講完就開門離開。

陳sir望一望校長：「唔係呀，金零真係唔見咗。」

對方托一托眼鏡：「睇定啲先，唔好搞大件事。一陣我親自打去比佢屋企人問下咩事搞到警察搵上門。如果金零真係失蹤，我地都要四十八小時之後報警先有效。」

校長敲一敲校務處個阿叔張枱：「幫我搵金零屋企人嘅聯絡資料。」之後拍陳sir膊頭：「你翻去做野先，有咩最新消息我再通知你。」

陳sir雖然有啲猶豫，但都聽校長話翻去做野。

校長沿路行過長長嘅走廊翻入去喺校務處最入嘅校長室，開門，拎出褲袋入面嘅格仔手巾，行入去，閂門，用力咁呼咗口氣，開始抹自己後頸啲冷汗。

佢即刻打翻電話出去報告情況。

「喂？天寶姐？係，你叫我做嘅野我做咗喇。」

頂 錯手比錯負皮

罰你繼續追故

阿潤出到學校外面，同隊嘅三個隊員喺車旁，以疑惑嘅眼神問：「人呢？」

阿潤搖搖頭，依個時候武天寶嘅火紅色私家車駛到阿潤佢地嘅車前，霸氣咁開門落車。

「人呢？」

阿潤耷低頭。

「料呢？」

三個隊員望住阿潤，佢依然無聲出。

「咁叻仔點坐阿姐個位呀你？」

沈默嘅阿潤諗翻轉頭，一開始以冒充親戚嘅手法為起點，已經等同於自廢一半武功。

其實就咁話係警察，以懷疑偷渡帶走金零同問學校拎佢嘅個人資料係最名正言順嘅做法。

自己之所以會順理成章咁覺得要扮親戚，係因為眼前依個女人講咗句「之後話佢屋企人有事，召佢落校務處先捉佢」。

依句說話誘導咗阿潤嘅思維去「隱藏身分」同「屋企人」兩個概念上，而以親戚嘅身分講出屋企人有事係最合理嘅情況，不知不覺間，阿潤竟然做出咗最唔合理嘅行動。

「唉，你地喺度等，阿姐出馬喇。」

阿潤望住武天寶行入校門嘅背影，諗起上司曾經講過一句說話。

「潤仔，你知唔知呀？人心依家野，其實好易操控架咋。」

每當遇到一單天寶已經收咗賄款要包庇真兇嘅案嗰陣，調查同搜證都會受到阻滯。

同組嘅隊員包括阿潤都會犯一啲唔應該犯嘅錯誤，最後因為證據不足而被迫中止調查。

如果自己嘅行動係被故意誘導去不利嘅方向，咁即係話武天寶已經被人收買咗。

如果係咁，話唔定嗰一個通風報信叫金零消失嘅電話⋯⋯就正正係武天寶打過去？

無幾耐，武天寶拎住幾張A4紙出嚟，向在場嘅人晃一晃：「依啲咪叫效率咯，一人一張。」

係金零嘅個人資料影印本。

「兩個人守住校門，一個正門一個後門，如果佢只係匿埋咗，咁始終都要離開學校。最大可能係混入放學人群走，你地同我打醒十二分精神睇實。」

阿潤靜靜觀察武天寶嘅神色。

「望乜呀死仔？有佢屋企地址喇，出發啦！gogogo！」

睇唔清，望唔透。

「Yes madam！」

阿潤上車，開車去金零住嘅地方。

佢唔知天寶同今次單案有咩關係，但佢深信，遲早會知得一清二楚。

去天寶大姐屋企

追到貼一貼

再推

每日都有文先係我識嘅金仔嘛

「月楓，點解你換咗pe衫嘅？」轉堂之後，同我一齊上化學嘅水晶問。

「啊⋯⋯我條校裙污糟咗呀⋯⋯」

我做出一個有啲尷尬嘅表情，水晶都係女仔，自然知道我咩意思。

「係喎你依幾日嚟喎，你有無帶？」

「我用緊架喇，不過啱啱轉堂嚟有啲突然先整污糟啫，家下無事。」

「要藥就問我拎啦。」

我同水晶已經好似平時咁傾翻計，睇嚟佢都相信我無將佢發我脾氣嘅事放喺心上。

班長叫起立，我地向化學科老師張伯講「good afternoon」，之後開始上堂。

「哎呀，又帶錯書，真係無記性。各位同學等陣，我落去拎翻本啱嘅。」

「張伯，你間教員室喺上面嗰層呀。」

張伯恍然大悟：「係喎係喎，又記錯，真係無記性。」

大家唔好睇張伯好似《逃學威龍》個化學老師咁就以為我地上堂好歡樂，實際上遇到咁嘅老師，係好浪費上堂時間架。

特別係當我地已經中六，無乜時間可以哂嘅最後一年，就更加想換過個化學老師佢。

不過張伯年事已高，又就嚟退休，仲係舊時代嘅公務員，所以無論邊個向學校反映意見都好，張伯都仍然繼續負責教我地班。

好彩嘅係，張伯老人痴呆症唔發作嗰陣，教化學真係好掂，有咩唔識唔明真係會解到你明，仲一定會記得。

因為佢解完一次就會唔記得自己講過然後又解一次，無限loop到我地叫佢停為止。

趁住張伯翻咗去拎教科書，我即刻拎手機出嚟用短訊問金零拎咗要用嘅野同埋匿埋咗未。

金零覆咗個大拇指畀我。

「👍」

「好，等到放學，就照我同你講咁走。」

👍🏻👍🏻

舊讀者翻黎

「六b班嘅金零同學，六b班嘅金零同學，請你聽到講播立即落嚟校務處。重復，請六b班嘅金零同學⋯⋯」

上化學堂嘅時候，陳sir嚟過一次，問我地有無見過金零，我地班嘅同學都搖搖頭。

「如果邊個見過金零，麻煩你地通知聲我。」

原來陳sir穿梭唔同嘅課室問我地班嘅同學有無見過金零，而佢咁做亦令我知道暫時叫金零匿埋嘅計劃係成功嘅。

我地學校話大唔大，話細唔細，不過就無乜地方可以匿埋。

秘道密室就唔使講一定無啦，連每間課室都係一眼睇哂，基本上玩捉依因都一定係做鬼嗰個贏硬。

其實如果唔係禮堂提早準備鬼屋，金零係無可能喺學校入面憑空消失。

金零係匿咗喺禮堂，而我就係利用校內每個地方都可以「一眼睇哂」嘅心理盲點幫佢匿埋。

如果唔係地毯式咁每個地方仔細檢查，咁金零要消失到放學一啲都唔難。

今年禮堂搞嘅鬼屋有幾個主題。

其中一個係鏡迷宮禮堂入面準備咗好多鏡，除此之外亦擺咗唔少枱凳。

我要金零就嘅野好簡單，只要拎一塊大細適合嘅鏡，斜斜咁放喺枱同地面形成夾角，咁鏡面嘅反射映象就會變成地面，離遠睇係唔會察覺到放咗一塊鏡。

完成設置之後，金零就可以踎喺鏡後，而鏡前嘅人唔會知道鏡後有人。

依個係利用鏡反射原理嘅魔術。

想當年中三物理老師教到「鏡的性質」嗰課嘅時候，當係一個得意嘅題外話講畀我地聽。

今篇咁短既

篇?

估唔到上堂聽聽埋埋嘅課外知識竟然喺依個時候用得著。

我趁張伯未翻就去咗廁所，中途喺走廊由上而下望到馬路泊咗架車。

平時學校正門對出條路係唔會有車停喺度，偏偏今日有，就好明顯係警車嚟，睇個勢似係想等放學時間捉人。

結果當日我上化學完全無聽書咁滯，事關心入面一直驚班警察會入嚟搵人或者金零被人發現。

好彩嘅係啲警察無走入學校地毯式搜索，而到放學鐘響起嗰陣，中央咪又播多次叫金零落校務處嘅廣播，即係佢過咗第一關。

問題係，我唔知佢過唔過到第二關⋯⋯

因為有幾篇

等緊

幕間八

「咚咚。」

屋企比較有錢嘅金毛飛所住嘅私人病房，大門輕輕響起敲擊聲。

「邊位呀？」

金毛飛全身嘅傷都未好哂，仍然隱隱作痛，就算有識嘅人敲門佢都唔想落床應門。

外頭一片寂靜。

「咚，咚。」無耐，又有兩下短而輕嘅敲門聲。

金毛飛本來都怯一怯，但日光日白，傍晚探班時間無理由咁猛。

佢仔細諗下之後，覺得門外嘅人會係殺自己大佬嗰個飛刀怪人，一陣怒火湧上心頭。

「你夠薑就入嚟隊冧埋我！」佢大喝一聲之後都拎咗枱頭嘅生果刀以防萬一。

如果真係要殺佢滅口，咁佢點都要搏老命同佢同歸於盡，幫大佬銀龍報仇。

揸刀嘅手現出青筋，手心唔受控制咁滲出冷汗，呼吸變得急促。金毛飛嘅視線集中喺病房大門，緊張感令佢個腦一片空白。

因為佢其實好清楚，飛刀怪人一出現，自己會喺反應唔切嘅情況下被殺死。

「哈哈，你冷靜啲。」門外嘅人聲聽落似係一個阿叔，一把從來無聽過嘅聲音，係陌生人。

但唔係飛刀怪人把聲。

金毛飛當堂鬆咗口氣，全身嘅肌肉都放鬆落嚟。

「我可唔可以入嚟？」

「你邊位呀？」

「依個問題我唔答得你，你亦唔使知我邊位。我只係嚟同你做個交易嘅啫。」

交易？

金毛飛唔知自己依條爛命有咩值得同人交易，令佢有啲好奇。

「你入嚟，門無鎖。」

病房嘅大門除除拉開，一個戴住jerry老鼠面具嘅男人出現喺眼前。

佢拎住公事包，一步一步不除不疾咁行到金毛飛床邊。

「你好，你可以叫我做過街老鼠，都係一個稱呼啫。」

「唔好講廢話，你話交易，係想要咩？」

「我想要嘅係情報，我算係一個依賴情報為生嘅人嚟。近排我對某個人好有興趣，而我知道你識依個人。」

過街老鼠打開公事包，掉轉，入面嘅一千蚊紙散哂落病床。

本身就生於有錢家族嘅金毛飛見到啲錢都不為所動，少少錢佢根本唔放在眼內。

擅於觀言察色嘅過街老鼠都察覺得到，於是再講：「依度有嘅錢會畀哂你之餘，我仲可以講翻一個你想知嘅情報畀你聽，作為交換。」

「叫我同你交易，但開價同條件都咁弱雞，好難令我有興趣講情報你知喎。」

過街老鼠嘅面具對住金毛飛，嘆咗口氣，開始執翻啲錢：「唉，咁我搵你兩個朋友做交易啦唯有。你都唔知情報係幾值錢嘅野，不過你細個係唔會明架喇，算數。」

「哼，你想知關於咩嘅情報咁巴閉呀？」

「你唔交易，咁就已經唔關你事。」過街老鼠拎出卡片，放喺金毛飛床頭，行翻去大門。

「到你有想知道嘅情報嗰陣，照卡片上面嘅方法搵我啦。」講完就走咗。

過街老鼠其實明知唔會喺金毛飛身上問到乜，所以佢啱啱所做嘅嘢只係增加一個富二代潛在客戶。

好喇，跟住落嚟先係真正嘅刮料時間。

過街老鼠走出病房，收翻好個面具，磨拳擦掌：「狐狸面狐狸面，我搵緊你架喇。」

有文

新讀者留名
好故，加油呀

?

冇 純粹覺得短到一篇都不如

幕間九

武天寶喺警署自己組入面嘅辦公室作勢搓太陽穴，喺白板面前來回踱步。

佢喺叫完阿潤同另一個隊員去搵金零，另外兩個人守門口之後，就自己去咗觀塘。

今次佢唔係去見唐大廈，而係去金零同佢講嘅案發現場。

打鬥發生嘅位置，金陸屍身溶解嘅地方，天寶都一一檢查。

佢將地表上嘅一粒碎石收入密封膠袋，如無意外拎去化驗應該可以有新嘅線索引導佢搵出同改造人研究所相關嘅情報。

依個時候手機響起，佢嘅手下報告放學後嘅情況，而佢地見唔到金零嘅身影。

武天寶暗自鬆咗口氣，但特登沉默一陣，而同時亦有電話入，原來係阿潤嗰一隊。

「天寶姐，個地址係假嘅，嗰個單位係空屋嚟，已經好多年無人住。」

「搞錯呀，中學生嚟咋喎，做乜搞到好似搵緊隱世大毒裊咁樣呀⋯⋯⋯全世界翻差館，今晚開會！」

武天寶講完就俐落咁收線。

事實上佢一早知道個地址係假嘅，因為本來就係佢寫。

武天寶嘅大腦有種能力，就係可以將查過嘅每單案件嘅相關記憶好似文件咁分類，儲存落嚟。只要花少少時間搵翻一個合適嘅文件夾，佢就可以將成單案嘅細節同記錄背翻哂出嚟。

正因為咁，所以當初佢見到林月楓嘅時候先可以記得佢係邊單案嘅殺人兇手。而佢幫金零填入學資料嘅時候，就係用咗佢以前查過嘅其中一單案入面，某個搜證現場嘅地址。

至於點解填虛假個人資料都會過到學校審查，係因為五德中學嘅校長有好幾條痛腳被武天寶捉住。

「天寶大姐你叫我做嘅野我點敢逆你意呢？不過呢⋯⋯點解依家嚟個轉校生，仲要搞到咁神秘呢？」

係咯，到底點解呢？習慣為惡嘅武天寶都好好奇自己點解會咁幫一個行山執翻嚟嘅改造人男仔。

或者係因為聽完佢嘅經歷而同情佢，又可能係佢將自己個仔嘅影子投射咗喺金零身上。

唯一一樣可以肯定嘅係，當武天寶聽到金零話：「我⋯⋯可唔可以試下翻學係點架？」

嗰一刻，望住佢鼓起勇氣講出一個明明理所當然但又遙不可及嘅願望嗰個表情，天寶心入面只有想幫佢達成願望嘅衝動。

就好似見到非洲嘅小朋友問，我可唔可以有飯食一樣，驅使人願意為佢提供食物。

面對校長嘅問題，天寶只係答咗一句。

「關你撚事。」

關你撚事

回歸推文

宜家先發現篇文 金仔sorry

:關你撚事

星期一放學我本來係要補習，但我今日又請假，次次補習請假都係因為金零。

「噗！」

當我同金零喺學校附近嗰間港式小食店會合嘅時候，我忍唔住笑咗出嚟。

金零著住我畀佢嘅校裙，仲戴上及肩嘅黑色假髮，個樣好笑得嚟其實仲幾靚女。

我拉住金零搭巴士，盡快離開學校附近，以免被警察發現。

金零成功喺人群之中側側膊唔多覺咁避開警察嘅耳目，咁亦即係證明我預先畀自己條校裙金零著，叫佢扮女學生離開學校係啱嘅。

至於假髮就喺禮堂入面嘅話劇學會儲物室，雖然道門係鎖住，但以金零嘅力量踢開道門易如反掌，所以要拎都唔難。

喺巴士上，金零久唔久就望出窗外，好似好擔心有警察會追嚟。

「月楓⋯⋯我地係咪算走甩咗架喇？」

「暫時嚟講就係嘅。」

「咁⋯⋯咁我地依家去緊邊呀？天寶大姐叫我唔好翻屋企住⋯⋯」

我思前想後，都只係諗到一個地方：自己屋企永遠係最安全。

「依家去我屋企先，反正我媽咪唔喺度。」

「天寶大姐話過要小心唔好同女仔獨處一室。」

火大。

「咁依家風頭火勢你教我仲有邊度可以唔使錢無人見到又無記錄就收得埋你嘅地方吖？」

金零好似隻受驚嘅小貓咁嚇咗一下，之後好認真咁諗，最後放棄：「無⋯⋯咁唯有打搞你喇。」

「你唔好嫌我屋企細就得，公屋嚟架咋。」

「咩係公屋？」

「政府起嘅廉租屋，每個月租金好平。」

「哦。我諗點都唔會細得過研究所裝我地嘅倉庫。」

「倉庫？」

「我上網睇戲嗰陣見過醫院嘅停屍間，研究所嘅倉庫大約就係嗰個樣。每個實驗體都訓其中一個櫃筒，基本上入到去連轉身都無位。」

「咁公屋點細都未至於係停屍間咁嘅⋯⋯」腦入面開始出現金零每晚休息嘅畫面。

拉出冰冷生鏽嘅櫃筒，喺局促又無空氣嘅狹窄空間訓覺。

「我都係出咗嚟先知道，點解一路以嚟都有好幾格，從來無見過有人走出嚟。」

因為入面放嘅係死人。

金零訓嘅地方，從來都唔係似停屍間嘅倉庫，而係真嘅停屍間。

直接叫實驗體住喺停屍間，當有人死嘅時候，嗰個人本身訓嘅一格亦即刻可以用嚟儲存屍體。

如果金零被警察搵到，而我嘅推測又係正確，政府同研究所有關係的話，咁佢嘅結局只有一個。

再次被鎖入倉庫，但今次唔會再有機會出翻嚟。
我唔會畀人捉走你。

咁快就上人屋企啦

金零唔可以返去訓倉庫架

「打搞哂。」金零放輕腳步走入我屋企，左右望一下，唔見有其他人，就鬆咗口氣。

「我媽咪每日有唔同嘅兼職炒散，所以會半夜先翻屋企。」

放低鎖匙，放埋頭髮落嚟，喺櫃筒拎出t恤短褲準備換衫。

金零呆呆咁望住我：「月楓你唔紮辮個樣好靚。」

依條友點解次次都咁直接講啲令我難為情嘅說話架？叫人點答啫！

我一手扯咗金零個假髮落嚟：「但你長頭髮個樣好醜。」

我行出陽台外嘅廁所：「我換衫呀，你都換翻自己條校服褲啦。」

當我地各自換好衫後，金零坐喺我張床上面，事關我屋企無梳化，所以我叫佢坐床。

「月楓你真係好鍾意比卡超喎。」

我喺廚房拎出兩杯暖水，放喺床前嘅摺枱。

我望一望自己套床單、我嘅t恤同短褲上嘅比卡超圖案，覺得有啲難為情。

「唔得咩家陣？」

「唔係呀，我覺得好可愛。中六都仲鍾意依啲嘢，好少可。」

「鍾意就鍾意架啦，同年齡無關係嘅。你夠鍾意幪面超人啦，仲要係最舊嗰隻。」

我坐上床，曲起腳。

「天寶大姐叫我睇架，然後我一睇就好鍾意喇⋯⋯呃⋯⋯月楓你走光⋯⋯」

我發現自己坐上床曲起腳嘅姿勢會被金零見到底底，於是一個起手將床邊嘅被撥起，捲住對腳。

我將半塊面埋喺曲起嘅雙腳後面，睥住金零：「咸濕⋯⋯」

「無咯，咸濕就唔提你繼續𥄫啦。」

佢又好似講得啱。

「嘁，明明就好想繼續𥄫。」

「鬼有。」

「咪住先，唔會係研究所⋯⋯切咗你，所以你無咗想𥄫女嘅本能下話？」

「無切到呀，仲喺度。我身體入面嘅器官都好正常架，只係無咗雙手雙腳之嘛。所以我依家對住你已經個心卜卜跳，你咪再畀我見到啲唔應該見到嘅野啦。」

哦，仲喺度⋯⋯我視線忍唔住移咗去金零條褲度⋯⋯瞄咗一眼。

人就係咁衰，人地想𥄫就唔想畀人𥄫，到人地話唔𥄫，又想睇佢再有得𥄫會係咩樣。

「月楓你做乜奸笑？」

「嘿嘿。」

其實喺依間屋入面，咸濕嗰個人係我。

金零好似有無限體力

重甜pls

鹹濕的穴峰

嘿嘿

我揭翻開張被，等我對腳出現翻喺金零面前。

「你個心卜卜跳即係證明我嘅身體有吸引力啦～」

金零驚慌失措：「係呀係呀，好有吸引力呀，你冚翻張被先啦。」

佢想搶張被冚住我對腳，我即刻收張被去背後，金零想拎，但同我靠得太近，又彈翻開。

佢塊面紅到番茄咁樣，表情同被家姐蝦嘅細佬一樣，視線仲要唔知放喺邊。

我得登喺佢面前再次曲起腳，之後扮若無其事咁繼續之前個話題：「咁點解鍾意幪面超人？有咩咁吸引你？」

「你特登咁坐嘅。」

「係呀。」

摩牙

金零成個人掉轉嚟坐，咁就望我唔到，之後先答：「因為幪面超人同我都係改造人，但係佢會變身會幫人會救人好有型。撒旦幫入面每個改造怪人，其實都可以係超人，佢地嘅分別只係一方行善，一方為惡咁解。」

我好似貓咁爬到金零後面，喺佢耳邊吹氣。

「哇！痕死我！」

金零轉頭過嚟，視線望向我面部下方。

由於我爬過去，所以衫領下墮，胸前嘅肉由衫領同我鎖骨之間構成嘅半弧形露出嚟。

金零呑咗啖口水。

「你⋯⋯你又走光。」佢兩手揞住自己對眼話。

「我特登架。你其實都算超人吖，第一次見面就喺金毛三人組手上救咗我。聽講女仔要以身相許畀救命恩人架喎～」

搞到金零咁嘅樣唔知點解有種成功感，好過癮。

好甜

不過，對於金零咁紳士不為所動，又令我了解多咗佢係一個咩人。

真係⋯⋯幾好嘅男仔⋯⋯

「我⋯⋯我唔係超人。」

金零微微垂低頭，放低兩隻手，眼神之中有一抹悲傷。

我感覺到個話題會轉去比較認真嘅方向，所以坐翻好，用被包翻住對腳。

「點解咁講？」

「只要做過壞事，就永遠係怪人，唔係超人。」

金零將暖水一飲而盡，好似一個想灌醉自己嘅酒徒。

由佢講嘅說話推測，喺金零眼中區分正邪改造人嘅標準係行善同為惡。

行善係幫人救人，咁相反為惡就係害人⋯⋯

殺人。

月楓

「你記唔記得⋯⋯十三依個名？」

金零同金陸對打嗰陣，曾經出現過。佢話十三死咗之後一直覺得好痛苦，即使改造人無痛苦嘅權利。

我點點頭，感覺到自己逐少逐少咁靠近緊一個我想了解但係又唔熟悉嘅金零。

「十三⋯⋯係我親手殺死嘅⋯⋯朋友⋯⋯」

如果將自己代入金零嘅角色，咁即係我親手殺死水晶。

胸口一陣絞痛，淨係諗一諗都想喊，但依件事係實實在在咁喺金零身上發生過。

「咁點解你要殺死自己嘅朋友？」

金零面上僅餘嘅微笑消失。

佢嘅傷疤，由佢親手揭露，慢慢展現喺我眼前。

咚咚咚。

訓喺停屍櫃筒嘅金零擘開眼，雙眼所見嘅只有無盡嘅黑暗。

長方形櫃筒入面，頭頂正上方係好似百葉窗咁嘅通風口，腳板正下方就係出入口，仲要鎖住咗。而𥚃面完全無任何光線，所以伸手不見五指，張開眼同合埋眼都只有黑暗。

左方嘅鐵板又再次傳嚟咚咚咚三聲。

「零～號～零號。起～身～喇～我訓唔著呀～陪我傾計丫～」

打直訓嘅金零輕輕將頭偏向左邊。

每一格嘅隔音都好粗糙，因為相連嘅格仔之間只係以一塊鐵板為間隔咁分開。

每晚同旁邊訓唔著嘅男仔細細聲傾計，好似已經成為金零嘅日常習慣。

「十三呀，你乖啦，訓唔夠會影響精神測試個成績架。」

金零近日嘅測試成績比平時低咗幾分，有時體能測試上嘅反應時間都長咗。

「零號你有無聽過星座依樣野？」

十三總係擅自開始一個話題，夾硬逼金零同佢傾。

「無呀。」

「我聽講每個人都會有個守護星座，仲會有相對嘅運程㖭喎。」

「聽講？聽邊個講？」

「我偷聽到護士佢地食晏嗰陣嘅對話呀。話咩天秤座今日有機會出現心儀對象咁。」

金零被依個話題吸引住，天秤座，第一次聽嘅名詞，陌生而神秘。

「跟住另一個護士就話：『唓，依啲十二星座運程唔準架。』你信唔信呀？十二個！有十二個星座輪流守護我地架。你估下依家邊個星座守護緊我丫嗱？」

金零潑十三冷水：「我諗星座係用嚟守護普通人，我地係改造人，無份架。」

至少金零從來無聽過改造人之間會講星座嘅話題。

「我唔信咯。零號你唔好成日強調自己係改造人啦，你又唔知人地星座系統點運作，做乜一開始就打定輸數覺得自己無份先？」

因為無期望就唔會有失望，預先將自己排除在外，好過以為自己包含在內。

「嗱，等我搵個機會拎到佢地睇嗰本書，就話埋你知邊個星座守護緊你！」

特此通知。。。頹了

咁大穫 金仔會唔會從此消失

繼續等金仔

輕輕一推

唯有再寫過。。。。。。。。。。＿|￣|○
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「星座唔係輪流轉架喎。」我更正金零嘅講法。

「但係我地根本無辦法知道真正嘅答案。」

金零繼續講，十三拎到本書，然後話每個月嘅邊日到邊日就係魔羯座，之後就輪到下一個星座守護地面上嘅人。

「有好長嘅一段時間，我都以為星座就係咁嘅一回事。」

直到金零逃走，出到嚟接觸到外面嘅世界，有得上網，有得吸收新資訊為止。

「我先發現，以前同十三講過嘅一切話題，全部都係錯嘅。」

或者，連一開始會識佢都係錯嘅。金零靜靜耷低頭。

加油金仔 不要放棄

多謝你！

「你係咪就係零號？」佢地第一次對話，一樣係喺櫃筒入面，敲鐵板嘅聲音嘈醒金零。

「唔？我係呀⋯⋯」睡眼惺忪嘅金零想伸懶腰，但櫃筒入面無多餘位畀佢舒展筋骨。

「咁即係小丑喇喎！幸會呀！久仰大名！」

零號到六號，頭七個數字都會有個外號。金零嘅外號係小丑，金陸嘅外號係飛刀手。

獲得外號亦等於係馬戲團入面平均能力最高嘅七個改造人，喺研究所當中都會有一定嘅知名度。

「我應該叫你小丑定零號好呀？」

「⋯⋯零號得喇⋯⋯依家幾點呀⋯⋯訓啦⋯⋯」

金零本身無諗住再理十三，但十三嘅性格就係會自己不停開新話題講，而且每個話題都係金零無接觸過嘅，有間外面世界嘅話題。

「零號呀，你有無見過火山？」

十三無視金零嘅唔耐煩，講咗一個金零從來無聽過嘅名詞。

「火山？」

「會噴火嘅山！」

就係咁，金零同十三隔住一塊鐵板，喺猶如停屍櫃嘅空間入面開始咗一段注定悲劇收場嘅友誼。

「零號零號，你知唔知海水係咸架？」

「我連咩叫海水都唔知喎⋯⋯」

「海水咪即係海入面嘅水咯，不過係藍色，仲係咸嘅。」

「吹牛，水明明就透明無味，點會有又咸又藍嘅水喎。」

「你即係唔信我啦？我偷睇到護士本書講架！」

金零當時唔知道點解十三成日可以偷睇到護士嘅書。其實佢都好想可以偷睇下，起碼可以窺探到研究所外面嘅世界到底係點。

「又唔係唔信嘅，只係有啲難以想像啫。」

十三所講關於外面嘅每一個陌生嘅名詞，金零都難以想像。

聽講狗係四隻腳行路識汪汪叫⋯⋯

聽講有樣野叫飛機可以喺天空飛⋯⋯

聽講有啲地方會落白色一粒粒嘅雪⋯⋯

聽講外面嘅食物唔係得藥丸⋯⋯

聽講有一個叫學校嘅地方，聚集咗一班年青嘅人，佢地會一齊玩，一齊上堂⋯⋯

「十三呀。」

「唔？」

「如果有一日我地出到外面，不如一齊⋯⋯叫咩話？啊！係，翻學，你話好唔好？」

十三沉默咗一陣，好似輕輕嘆咗口氣。

「好呀。」

「就咁話。」

「係呢⋯⋯我可唔可以問，點解你會想同我一齊翻學嘅？」

「吓？咁你晚晚同我傾計，我地晚晚都傾咁多計，咁你係特別架嘛，你每晚都陪我⋯⋯」

十三打斷金零：「咁我地係⋯⋯朋友？」

「朋友點解？」

「你好蠢啊！朋友咪就係你啱啱講嗰啲野咯。總之會傾計，一齊唔會覺得痛苦同唔自在，遇到好玩嘅野會想一齊去，一齊分享嘅人呀。」

「哦！咁係依個喇！頻由呀？點讀話？」

「朋！友！明明第一次讀啱架。」

啪啪啪！

兩個人傾得興起大聲咗，附近嘅鐵板就會響起拍打聲，叫佢地靜啲。

金零壓低翻音量：「係咯，你係我朋友吖嘛，所以如果有機會出去，我想試下同你一齊翻學呀。」

十三忍唔住一笑：「傻仔。明明連我咩樣都未見過。」

「唔關事咯，有無見過個樣，我都係想同你去架啦。」

十三沉默咗，無回應。金零輕敲一下鐵板，對方仍然無回應，佢估十三訓咗，於是將偏左貼近鐵板嘅頭移翻正，合埋眼皮準備訓覺。

「多謝你。」

「唔使，訓喇，早抖。」

「嗯，早抖。」

之後，金零聽到極為隱約，好似用氣聲講出嚟，常人一定聽唔到嘅一句：「對唔住⋯⋯」

向來有啲傻頭傻腦嘅金零，用翻極為隱約嘅氣聲講咗句：「唔緊要，我原諒你。」

十三無再回應，而金零亦係後來先知佢聽得到依句說話。

咚咚噠，咚咚噠。

「依種音樂就叫敲擊樂，零號你都試下吖。」

「明明啲敲鐵聲就一樣。」

「唔係咯，依個係高音啲架。」十三敲出「噠」聲。

咚咚咚。

「嗱，我依邊啲鐵板發唔到你嗰個音喎。」

「咁試下敲另一個位啦。」

金零依言照做，用手指敲落頭上方嘅鐵板上，發出「剔」一聲。

「咪有聲咯！陪我合奏喇喎。」

咚咚噠，咚咚剔，咚噠剔，咚剔噠，咚噠咚噠剔剔，咚噠咚噠剔剔⋯⋯

金零好似發現新玩具嘅小朋友，同十三玩得興起，兩個人忘我咁陶醉喺合奏敲擊樂嘅世界。

咚咚咚咚噠噠剔，咚咚咚咚噠噠剔⋯⋯

「屌你老母咪再嘈呀！！！！」

金零同十三一齊縮手，互相忍唔住笑一聲。

「訓喇訓喇，早抖。」

每朝早到指定時間，金零嘅訓嗰格就會被研究員拉出嚟。不過金零通常會早醒少少，同旁邊嘅十三講句早晨。

十三永遠比金零遲訓，但又總係比佢早醒。

「早晨呀零號。」

隔無耐，金零就會被拉出去。

「起身。」

金零被研究員帶去沖身，然後開始每日都唔同嘅實驗同測試。

「完全體零號，第八千九百六十四次痛楚承受測試準備就緒。」

「喂，你份報告呀，依度唔好寫8964，寫8963+1啦死蠢。」

金零訓喺實驗枱上，頭部貼滿直接將衝擊波打入痛覺認知部位上嘅磁力貼，靜待研究員㩒制。

自從識咗十三之後，金零喺每次實驗開始之前嘅等待時間，腦入面唔再係一片虛無。

有時會諗翻噚晚嘅話題，諗起兩個人一齊笑嘅聲音，諗起玩敲擊樂被人鬧，諗起一堆又一堆關於外面世界嘅話題。

依家每日起身多咗一種對夜晚嘅期待，金零漸漸發現心入面有種前所未有嘅情緒，到底點解會咁嘅呢？

啊⋯⋯依種⋯⋯係咩感覺？

「開始。」

轟！

大腦響起爆炸聲，頭顱好似被固定係老虎鉗之上再被鐵樁挫落去腦髓嘅痛。

痛楚好似受驚嘅昆蟲爬向全身每一條神經末梢，再氣化到血管，滲入肌肉同皮脂嘅罅隙，喺毛孔擴散出嚟。

視線空白一片，眼球充血通紅。

乜都諗唔到⋯⋯乜都諗唔到⋯⋯

8964

痛楚承受測試完咗之後，金零會嘔白泡同全身抽搐，喺咁嘅狀態下被研究人員拖去下一個實驗室。

「閉氣極限時間測試準備就緒。」

「唔驚整死佢咩？係咪第佢回一回氣先會好啲呀？話哂都係零號嚟喎。」

「唔使，就咁得喇，你照寫數據，咪咁多聲氣。」

金零半醒，回復呼吸，發現自己已經喺強化金屬籠之中，好似茶包咁被浸入水池。

「開始。」

金零落水之前根本未嚟得切吸多啲氧氣，所以唔夠兩分鐘就缺氧。

身體嘅求生本能主宰呼吸系統，喺水底吸氣，但只係將水抽入肺部。

窒息好似魔爪咁捏住佢條頸，肛門湧入凍水，金零發狂咁拳擊強化金屬籠。

意識漸漸發黑。

金屬籠亦同時上升，將金零帶翻上水面。

「落水到窒息嘅時間同上次比短咗一分四十七秒。」

細個嘅時候，金零會喊，會大叫殺咗我，但依家已經唔會大吵大鬧。

死亡嘅理由有好多，但係死唔到。

至於生存嘅理由，一直搵唔到。

啊⋯⋯唔係喎，我同十三講好咗，要同佢一齊去外面嘅世界，一齊翻學。

諗起套劇 The OA

好慘啊

今日先留意到金仔新post

咩嚟？

依家知都唔遲丫～

好彩寫到個慘feel

午飯時間，零號至六號一共七個人會喺同一個食堂集合，一齊食野。

金零拎住餐盆排隊。

食堂除咗位同枱，就只有五部好似販賣機咁嘅方形機器。

五部機分別會提供維他命、脂肪、礦物質、碳水化合物、纖維素嘅藥丸。

改造人就係靠午餐同晚餐食足夠份量嘅藥丸嚟吸收維持生命必須嘅營養。

金零將眼球對正虹膜識別器，半秒之後十六粒維他命丸「叮叮叮叮」咁降落喺碟上。

金陸喺金零身邊數自己餐碟上有幾多粒藥丸，但次次都數唔齊，又重新數過。

金零喺水機斟水，坐埋位。

七個被賦與外號嘅改造人，互相無視對方，因為佢地知道大家都係競爭對手。

零至六號，外號分別係小丑、馴獸師、魔術師、火獅子、象人、空中飛人同飛刀手。

「六號，你申請咗排位戰？」金吾撥一撥自己把長髮，翹起腳問旁邊全身多處嚴重燒傷嘅金陸。

「三十三⋯⋯係呀係呀，咪嘈我我數緊數呀！」

「今個月已經第三次喇，你玩夠未呀？」

「未喎。」

金零將無味嘅膠囊放入口，再灌水將藥丸沖向胃袋，腦入面幻想緊十三同佢講過外面存在嘅餐廳到底係點。

人類透過食物吸收營養而唔係靠食藥丸，到底點解呢？

「死一條心啦，你贏唔到本小姐架。」

「我無咩好輸，反正下位挑戰上位失敗又唔會被人銷毀嘅。但你唔同呀，上位被下位推翻咗，唔使問都知死路一條。」

「你真係存心想我死。」

「係呀。」

「咁我依家就殺咗你！」

保持微笑嘅金零閃現喺要出手撕殺嘅金吾同金陸之間，右義肢前臂架喺金五頸前，左手揸住金陸個頭。

「痛痛痛痛！得得得，唔打喇唔打喇，零號放手！」

佢地外號有無特別含意

Netflix 既劇 有part同閉氣測試一樣
結局之前都好好睇 但比個結局搞到變左膠劇

好好睇呀金仔

「你兩個要打留翻喺鬥獸場先打，咪累我地被人罰。」

馬戲團內部嚴禁改造人私鬥，一經發現就會全個小隊一齊受罰。

當時除咗金零，其他四個人都已經準備出手阻止，八對眼對金吾同金陸怒目而視，佢兩個都識趣唔再搞事，默默食藥。

金陸會一次又一次申請排位戰，應該同金吾講過嘅一句說話有關。

嗰一日係金陸第一日升上六號嘅位置，佢出現之前，金吾就係號碼最低嘅改造人，或者因為咁樣令佢自卑感作怪，迎接新人嘅首日即刻要擺前輩款向金陸說教。

「我地依度六個人都係精英中嘅精英，所以唔該你唔好拖累我地任何一個。」

金吾望咗面部被燒到扭曲哂嘅金陸，特登做出作嘔嘅動作：「都唔明點解會升你入嚟，影響哂本小姐食慾，見到都反胃。」

金陸耷低頭無出聲，金吾得寸進尺：「睇你個款都係因為老豆老母嫌你太醜樣先唔要你，我都明嘅，與其哂時間照顧你，賣你入嚟馬戲團咪仲好。」

當時嘅金陸無理會金吾嘅侮辱，只係默默低頭，金吾都好快無癮，撥一撥頭髮就去拎藥丸食。

直到第二個星期，金吾收到排位戰嘅申請，挑戰佢嘅人就係金陸。

「結果今日嘅排位戰都仍然係五號贏，但只係險勝，再過多一段時間應該就會被六號超越。」

金零將嗰日發生嘅事同十三講：「不過都正路嘅，本來五號嘅特技就唔係咁適用於戰鬥，對上用飛刀嘅六號自然係輸蝕一啲架喇。」

「咁如果六號贏咗呢？排位係咪交換呀？」

「唔係。六號會變成五號，而五號就會被銷毀，因為佢地覺得打輸嘅改造人根本毫無價值。」

馬戲團唔需要會輸嘅改造人。

「如果係我，我會選擇打輸然後被銷毀，咁未嘗唔係一種解脫。」

事實上，每日不停進行各種痛苦到覺得死咗仲好嘅實驗，的確令人想搵個方法自我解脫。

雖然對之前嘅金零嚟講，生同死根本無咩太大差別，無生存嘅動力但亦無尋死嘅動機，因為佢一早習慣咗實驗嘅痛苦。

但對其他改造人嚟講，幾辛苦都想爬上零至六號嘅頭七位置。

因為只有頭七個人先唔使接受所有極限測試，而且仲會有可以運動嘅自由時間，同埋可以汲取足夠嘅營養。

對其他改造人嚟講，進入頭七名，即係拎到天堂嘅入場券。

咁難得先有好少少嘅生活，歷盡咁多苦難先終於被冠上外號，金吾無可能自動認輸被人銷毀。

「乜原來你地七個有咁多特權架？」

比如金叄鍾意運動，金肆鍾意食藥丸咁。

可惜金零對運動同食藥都無特別興趣，即使聽佢地講過話做運動會令自己心情舒暢啲，金零都無特別花時間去做。

「所以先個個都想爭名號。」

「你無諗過我都係其中之一咩？」

金零腦入面真係無浮現過依個可能性。

「你未講之前真係無諗過。你講完之後我覺得你就算想爭名號都好正常啫，頭七名係人都想爭㗎啦。」

「咁你覺得我爭唔爭到啊？」

「啊⋯⋯咁要睇吓你對手係邊個。」

「如果係你呢？」

金零聽完，忍唔住笑咗起上嚟。

「如果係我咁就無可能爭到架喇。」

加速加速

金仔！文呢？

金仔又深潛

Live留名

「哇，都唔知話你自大定有自信好喇。」

「你同我差太遠喇，依個係事實。」

「咁無人挑戰過你咩？我就唔得啫，但一號得喇啩？」

「一號向來遊手好閒，反而二號成日挑戰我。」

「咁你咪好危險咯？被佢打贏你，你會被人銷毀架喎！點解二號要挑戰你？你又好似五號咁得罪人呀？」

「我無得罪佢咯，純粹因為佢係個戰鬥狂。」

所有人都知道，二號係嗰種淨係識追車嘅狗，但被佢追到架車之後，佢都唔知跟住要做乜。

後來金異為咗得到打敗金零嘅力量，自願參加強化手術，可惜手術失敗，佢亦喺世界上消失。

掉轉頭喺金零嘅角度睇，都算執翻一身彩，因為無人知道成功強化之後嘅改造人會變得幾強大，就算係金零都未必有把握喺排位戰繼續贏落去。

不過金零永遠唔會明白點解會有人為咗追求力量取得零號依個虛名而賭上自己條命。

就算成為零號，又點呢？

未考過第一嘅人，總會對第一名有無謂嘅幻想。

但身在第一名其實都無咩大不了。日子都係咁樣過，痛覺測試、閉氣測試、電擊測試等等都係要做。

可以拍一套電影喇 但要係西片先有質素

或者係因為喺馬戲團入面，金異一早已經將自己條命嘅價值貶到最低，反正生存都只有每日令人痛苦到覺得死咗仲好嘅實驗等住自己。

無快樂亦無幸福，咁條命根本就唔係人生最大嘅籌碼，所以金異會輕鬆放佢喺賭枱之上。

金異被銷毀嗰日，金零唔知點解有啲失落。

明明終於無人成日煩住哂，唔使打排位戰又慳翻好多力水，但金零就係無鬆一口氣嘅感覺，反而覺得有啲空虛。

「對金異嚟講，成為零號應該係佢嘅夢想。」十三靜靜咁講：「同你打排位戰係佢追夢嘅過程，雖然有啲扭曲，但佢喺依個過程入面，應該好開心。」

扭曲嘅地方在於，金異一旦達成夢想，相對地就表示金零會被銷毀，但金異打排位戰嘅目的同金陸完全唔同。

金陸係想殺死金吾，而金異嘅戰鬥目的並唔係殺人。

對佢嚟講，邊個係零號都得，對方打輸之後會唔會被銷毀都好，佢都會不停申請排位戰，不停戰鬥。

金零諗翻同金異喺鬥獸場嘅排位戰。

唯獨戰鬥緊嘅時候，金異先會笑，不過近來嘅幾百場排位戰，已經見唔到佢嘅笑容。

「但係實現唔到嘅夢想，令追夢嘅過程變到毫無意義。」

夢想，係因為有實現嘅可能性，先有追尋嘅價值。

無可能性嘅夢想，只係妄想。

就算幾難實現都好，至少喺追尋嘅過程之中知道自己有前進過，咁先可以令人有動力繼續向夢想進發。

喺同金零打咗幾千次排位戰之後，金異慢慢認知到自己嘅妄想，失去意義嘅追夢過程變成麻木嘅例行公事。

佢面上嘅笑容，亦不知不覺消失咗。

「我到底喺度做緊咩？反正點打都唔會贏。我做乜仲要堅持落去？完全無實現嘅可能性。我諗二號心入面一定不停出現依啲想法。」

而當失去可能性嘅時候，馬戲團提供一個令可能性再次出現嘅機會——強化手術。

「佢已經體會唔到追夢嘅喜悅，連以前會令佢笑嘅排位戰，依家都變到枯燥乏味。」

喺只有痛苦嘅馬戲團入面，以往仲可以透過戰鬥而獲得嘅喜悅感，都已經無埋。

所以金異選擇將自己毫無意義嘅生命放上手術枱。

如果手術成功，金異可以擁有力量，令夢想再次有翻可能性。

如果手術失敗，金異可以同每日要承受嘅極限實驗講永別，同時結束自己無喜悅、無意義嘅生命。

諗起shutter island

to live as a monster or to die as a good man

加油啊金仔

相認

die

「十三，咩係夢想呀？」

「唉，原來講咗咁耐，最重要個概念係乜你都未知。」

如果佢兩個係面對面，十三一定一手拍落額頭度。

「我反而唔明點解你會知咁多依啲概念。我地明明喺同一個地方，過嘅生活都差唔多，偏偏你就知好多我聽都未聽過嘅野。」

朋友、家人、情人、夢想、追夢、愛情、友情、網絡、社會、學校、運動會、鬼屋、主題樂園、旅行⋯⋯一切一切，都係十三教識金零。

「咁係因為你無好好觀察周圍可以吸收知識同資訊嘅細節呀！夢想就係你想做，但係好難做到嘅事！」

「啊⋯⋯咁呀⋯⋯咁即係我原來都有夢想。」

只係以前唔知依樣野正式嘅名叫做夢想。

雖然好無耐之前，金零都仲未有想做嘅事。

但依家有喇。

「同你一齊去外面，原來就係我嘅夢想。」

十三沉默。

「係呢，十三你嘅夢想係咩呀？」

過咗一陣，金零都聽唔到回答，佢以為十三瞓咗，所以都合埋眼。

「我⋯⋯都唔知⋯⋯」

「你知咩係夢想，但唔知自己有咩夢想。」

「我曾經有個好清晰嘅夢想，但係⋯⋯」

我依家愈嚟愈糊塗喇。

忍左半個月，又live左

nice..

金仔又去左邊呀！文呢？？

儲埋睇真係爽
但又live咗

日子一日日咁過，二號嘅位置一直空缺，因為無其他改造人可以通過排位測試。

對金零嚟講，時間嘅流逝亦毫無意義，但佢感知到自己隨住同十三傾計嘅次數愈嚟愈多，諗起十三嘅頻率亦慢慢增加。

同時亦有另一種無辦法形容嘅討厭感覺喺自己接受極限測試嗰陣浮現。

每次痛到難以忍受，意識開始模糊嘅時候，向來只會被黑暗淹沒嘅視線，竟然被一個朦朧嘅人影佔據。

之後就會諗翻起同十三每晚傾計嘅點點滴滴。

唔會再聽到十三把聲。

唔可以再同到十三傾計。

一諗到極限實驗可能整死自己，金零嘅心就跳得好快。

佢開始祈求測試快啲完，佢開始希望根本唔使有日常測試。

向來無欲無求，覺得自己變成點都無所謂嘅金零，慢慢有翻想要嘅野，有翻唔想要嘅野。

唔想再承受極限測試，唔想死。

「依種⋯⋯係咩感覺？」

「係恐懼。」

人呢，當無野好失去嘅時候會變到無所畏懼。

但當空無一物嘅內心，有重要嘅人走咗入去，隨之而嚟嘅就係失去嘅恐懼。

金零第一次體會到，咩叫做「驚」。

「咁你想要嘅，係乜野？」

想快啲到夜晚，同十三隔住鐵板傾計。

「依種又係咩感覺？」

「⋯⋯⋯⋯唔知呢。」

「竟然有野係十三你唔知嘅！？」

「好出奇咩？我又唔係真係百科全書。」

「咁十三你呢？你有無同我同一種感覺？」

「無喎。」

「吓⋯⋯好啦⋯⋯」

「有啊傻仔。」

「真係？」

「真係。」

「咁就好喇，你都有諗我。」

「唓！啊，依種唔係普通嘅諗。」

「咁係乜諗？」

「咁樣叫掛住。」

乜諗

做乜諗野

唔好棄故呀金仔

其實十三係咪就係月楓

依種唔相見但又互相連繫嘅關係，就好似筆友或者網友咁樣。

其實金零本來對於十三個樣無乜興趣，因為以往佢見到樣嘅研究員都同佢毫無交流，所以想像唔到一個會同自己傾咁多計嘅人係咩樣。

不過都難免會幻想下十三個外貌同身形。

「你估我地有無機會見面丫嗱？」

見唔見面，對佢兩個嚟講，可以話係一個轉捩點。

金零有時會諗，如果佢無問依個問題，一切係咪就唔會發生。

雖然已經諗通左，無論佢有無問到，最後嘅結果都係一樣，但仲係久唔久會希望自己無問依個問題。

「你想見我咩？」

「十三你唔想見我？」

「唔想。」

語氣決斷，完全無猶豫，連向來遲鈍嘅金零都感覺得到十三真係唔想同自己見面。

pish

加油啊 仲有人等緊

加油啊金仔 我仲等緊架

加油哦金0 我地等緊你架

而家先知樓豬有出文

「咁好丫，我都唔想見你！」金零覺得自己輸蝕左。

因為人伸出手，就係希望對方會捉住。

我想拖你，你亦想拖我。

我掛住你，你亦掛住我。

我想見你，你亦想見我。

我鍾意你，你亦鍾意我。

但世事邊有咁兩全其美？伸出嘅手，好多時都係被置之不理。

更甚者，好似十三依種，直接推開。

加速

一見面就係要對打

嗰晚金零瞓唔著覺，全晚眼光光，加上瞓嘅空間唔足夠，連轉身都做唔到，特別辛苦。

到第二日例行測試，金零嘅肉體同意志都幾乎捱唔住，反胃嘔吐、癲癇、頭暈眼花，遲遲未能回復狀態。

研究員叫咗醫生望佢檢查，照完佢隻眼同聽完心跳之後報告情況，話係睡眠不足導致，今日唔可以繼續測試。

慶幸今日進行測試嘅研究員換咗更，唔係平時唔理改造人死活嗰個，如果唔係金零一定會無命。

喺醫護室嘅金零瞓著咗，發咗個夢。

佢夢見十三，雖然唔知十三咩樣，但佢認得把聲。一個有十三聲線嘅透明人形，陪金零漫步。

夢入面嘅佢地喺度傾計，十三再次高談闊論，話要同金零去一個聽都未聽過嘅地方。

身邊嘅場景隨住腳步斗轉星移，一時係爆發嘅火山，一時係寒風刺骨嘅冰川，一時係驚濤駭浪嘅海面，一時係漫天飛花嘅步道，一時係星斗密佈嘅夜幕⋯⋯

十三指住每個場景嘅事物向金零解釋佢地嘅名稱同功用。佢地嘗試岩漿嘅味道，摘走夜空嘅星星，喺巨浪上玩平衡木。

金零笑起上嚟，十三都跟住笑。

我好想，好想同你一齊去外面嘅世界。

我地一齊去外面吖。

金零向透明人形伸出手。

我地，一齊去。

十三將手握向金零，兩隻手接觸嘅剎那，透明嘅手好似流水，又如白霧咁流瀉，滑過金零隻手。

繼續

留名

加油呀金仔

金零擘大眼，喺醫護室手術枱上嘅佢，發現自己頭部癡住幾張同電線相連嘅磁貼。

連休息都會被監視嘅煉獄。

望向玻璃之外，三個著白袍戴白口罩嘅研究員喺手上嘅報告書度寫低監測結果。

佢地身後嘅電視螢幕重覆播放金零嘅夢境。

研究員互相擊掌，似乎係有咩新突破。

金零起身，研究員入嚟幫佢除低身上嘅測試裝備。

「你今日無其他測試，可以自由活動。」

話就話自由活動，實際上改造人根本無「自由」可言。一係做運動，一係食藥丸，一係就喺規定嘅範圍散步，再唔係就係睇下排位戰。

金零見到電子告示牌上面，鬥獸場亮起紅燈，即係代表使用中。

唔使問都知係金陸同金吾打緊排位戰。

金零本來想散步，但係散步區旁邊寫住「雨」，費事散個步都搞到自己成身濕哂，於是就走咗去鬥獸場。

push

仲有無

鬥獸場純白嘅大門感應到有人自動打開，凌散咁坐喺觀眾席嘅金壹、金參同金肆稍稍轉頭望下遲到嘅金零，就繼續睇場內嘅對決。

「三十六！」

金陸抛出一把飛刀，擦過金吾耳廓。

借腳部噴出壓縮蒸氣而停留喺半空嘅金吾全身都有唔少刀割傷口。

金零仔細一數，有三十六條刀傷。

金吾手臂同雙腳入面安裝咗壓縮氣體罐，只要透過被改造嘅毛孔噴射出去，就可以飛天、騰空、滯空，所以佢嘅外號先會叫「空中飛人」。

以金吾平時嘅速度一定避得開飛刀嘅攻擊，但係佢依家喺空中嘅移動速度慢咗半秒。

就係依半秒，令金吾避唔開金陸嘅飛刀。

金吾之所以會慢咗，係因為噴出氣體嘅毛孔被一樣野遮蓋咗。

「三十七！三十八！」

金吾身上又多兩個傷口，血花飛濺，同淡紅嘅蒸氣血霧四散虛空。

嗰樣野，係金吾嘅血。

一個毛孔可能無咩問題，但成千上萬嘅毛孔都被血水遮蓋的話，由於排氣口被阻塞，所以噴射蒸氣進行移動所花費嘅時間就會長咗半秒。

金吾無路可退，而佢捱打嘅怒火亦抑壓到臨界點。

「你唔好⋯⋯」

「三十九！」

轟一聲，金吾向後方嘅高牆借力，配合四肢嘅蒸氣輸出，直線衝向金陸。

「得寸進尺呀！！！垃圾！！！」

又無文

文呢？

我要文啊

奸險嘅笑聲喺金陸喉嚨炸出。

「就係等你衝過嚟！」

依一刻金零發現鬥獸場內有啲反光嘅細線，好似被太陽照射嘅蜘蛛絲咁若隱若現。

五指一收，刀柄後滑，露出本來藏喺木柄入面嘅刀刃。

「新招喎。」金壹身體微微靠前。

金陸用右手拉起五把連住佢手指嘅飛刀，飛刀喺地面被扯起，向金吾背脊突襲。

金吾起腳橫掃金陸面門，小腿毛孔噴射蒸氣加速，令普通嘅踢擊變成殺人凶器。

金陸無諗過金吾完全唔理佢嘅奇襲，於是將左手同拉扯飛刀嘅右手移向頭部左邊擋住對方嘅踢擊。

塵土飛揚，只見金陸已經撞入白牆，瓦礫碎片掉落。佢擋住踢擊嘅雙臂都被踢到扭曲九十度，滿頭鮮血。

鬥獸場傳嚟「鐺鐺鐺」嘅金屬聲，示意排位戰到此為止。

金壹、金參同金肆企起身，準備離開觀眾席：「結果又係一樣。」

「不過六號嗰招真係嚇咗我一跳。」

「有新招咪又係輸，差一個數字，實力已經係兩個世界嘅分別。」

金零呆呆望住場內，向金吾嘅方向指一指，其餘三人皺眉，都轉身望下咩事。

金吾凌亂嘅長髮喺錯愕嘅面容旁邊流瀉，佢嘅視線隨髮絲嘅軌跡落到右胸。

「四十⋯⋯」

鮮血吐出，灑落金吾右胸穿出嘅刀尖上面。

「嘎⋯⋯嘎⋯⋯」

金吾無力咁下跪。

如果金陸無用手擋住個頭，依把刀毫無疑問會喺金吾嘅左胸穿出嚟。

鬥獸場半空展開一塊虛擬螢幕，金吾張相側邊顯示「勝」。

金吾喘咗幾口氣，向一旁跌低。

下次5仔就會輸

文呢

排位戰之後嘅金陸同金吾都被送咗去醫療室。

金陸要換走扭曲嘅手，至少要三日時間先可以適應新手臂嘅電子神經，回復正常狀態。

由金陸以往嘅作風，佢嘅傷勢一好翻又會唔理三七廿一申請排位戰，即係話金吾依次會有三日休息時間。

金吾喺醫療室拔除右胸嘅飛刀，期間慘叫聲斷斷續續咁傳出走廊。

好痛啊⋯⋯好痛啊⋯⋯

研究所為咗慳錢，所有手術都唔會落麻醉藥。

金吾喺排位戰上從來未試過受重傷，今次成把刀插穿心口，再被人抆翻出嚟，可想而知有幾痛。

由嗰日開始，金吾成個人變到好神經質，無哂胃口食藥，夜晚瞓唔到覺。

黑眼圈圍住金吾嘅眼窩，同慘白透出青筋嘅皮膚形成對比。

每次金零見到金吾，佢都不停咬手指甲，自己同自己講野。

「唔得呀再係咁我會輸架我唔想輸我唔想被人銷毀點解佢會咁恐怖點解要睇中我⋯⋯」

而相反安靜坐喺飯枱嘅金陸，雙眼好似肉食動物咁死盯住金吾唔放。

「下一次，下一次就殺咗你⋯⋯」

終於有文

好可悲既改造人故事

會再慘啲

出新故呢面先多一兩篇

為左比正皮支持 終於搵返個acc
加油呀金仔 唔好放棄呀

咁我會唔想睇落去架喎

唔睇一日咁多

金吾日漸消瘦，手指頭被佢咬到皮破血流。

奇怪嘅係今次金陸仲未申請排位戰。

喺食堂上，金零察覺到金陸陰陰嘴笑，佢嘅視線唔使問都知係指向金吾。

金陸享受見到金吾被恐懼同不安蠶食嘅感覺。

直到金吾崩潰嗰日。

塑膠食物盤傾斜。

唔同顏色嘅藥丸好似雨咁「沙喇沙喇」落喺地板，食物盤發出清脆嘅巨響，啪啦一聲，係白色瓷磚上舞動。

十三幾時出場

「求下你呀六號大哥，放過我點解死咬住我唔放點解偏偏要係我你可唔可以唔好申請排位戰我無辦法想像下次就會被你打敗我依家連諗下你唔知幾時可能會再申請排位戰已經好驚搞到食唔安瞓唔落我當你行下好心好唔好求下你六號大過放過我⋯⋯」

金吾凌亂嘅頭髮披散於面上，扯住金陸條褲好似乞衣咁死纏爛打。

金陸一手執住金吾嘅頭髮將佢拉起。

「你依家識驚喇咩？之前唔係好撚威架咩？話我個樣咩話？我一字一句都記得清清楚楚，你講多次吖，我個樣點呀？」

金吾如同一隻受驚嘅雀仔一樣全身震哂。

「我⋯⋯我幫你含吖你搞我吖想點舒服就點舒服好無求下你放過我係我錯我唔應該咁樣話你對唔住對唔住對唔住對唔住⋯⋯」

金陸一笑。

「終於肯道歉喇咩？太遲喇！」

其實悄悄地出咗場

金吾好似斷電嘅機械人咁，雙手垂低：「咁你即係要我死唔得架我捱咗咁多苦先上到依個位唔使咁痛苦我唔想依家死我已經係頭七位無理由最後結局會係咁⋯⋯」

金吾絕望咁扭動頭部，逐一環視在場其餘四個改造人，金零、金壹、金參同金肆。

「救⋯⋯救⋯⋯救下我⋯⋯」

金零依舊微笑對住佢。

金壹拆開膠囊，捽緊入面啲藥粉。

金參顧住食野。

金肆行去回收餐盤。

「你地⋯⋯全部都想我死！！！！」

金吾忍唔住爆發，用力推開金陸，一堆頭髮被扯甩。

如果唔係所有改造人唔允許配有戰鬥裝備，金吾啱啱一早就用氣體噴射拳打穿咗金陸胸腔。

「睇住嚟⋯⋯我唔會輸，我會變強，強到可以殺死哂你地⋯⋯」

然後，就無人再見過金吾。

加速加速
之前慢到就唔記得劇情

5仔係咪去做強化手術

嗯，應承咗就要做。

金仔 唔好唔記得轉校生呀

係呀 要公平d 明明呢個故係同傳心師一齊開始 果邊完左再開埋新故 呢邊仲係唔嗲唔吊

金5就係13

呢邊好似仲早d 之前都多人睇

傳心師書都出埋,依度都未完

無計 停左一排自然流失左

停下出下咁

有新文都唔記得上回講到咩

金吾自願參加強化手術後，食堂就得翻金陸數藥丸嘅聲音。

金零習慣觀察每個改造人嘅一舉一動，而金壹嘅表情由嗰陣開始，經常都好似諗緊啲野咁。

改造人之間雖然好少主動交流，但亦未至於互相有敵意。

情況有啲似大公司入面唔同部門嘅員工咁，少交流，但有時撞到少不免會講兩句。

嗰日嘅散步區天氣係「陰，有風」，最適合散步嘅天氣。

散步區其實只係個人工大草地，除咗草同幾張長凳就乜都無，所以除咗散步之外真係無野做到，係名符其實嘅「散步區」。

「啊，係零號。」有人比金零更早嚟到散步區。

可唔可以呢邊都出快啲

金壹漫無目的咁踢起地上嘅人工草，眉頭深鎖嘅表情依舊，令金零好奇佢到底喺度諗緊咩。

「五號唔喺度之後⋯⋯」金零開口撩下金壹。

「唔？」

「五號去咗做強化手術之後，你就一直好似諗緊啲野咁。」

金壹嘅外號係馴獸師，佢左邊面配戴咗一個上面畫咗憤怒，下面畫咗快樂表情嘅面具。

所謂馴獸就係要識點樣拿捏賞善罰惡嘅分寸，適當嘅時候做天使，或者化為惡鬼。

金壹喺戰鬥嘅時候就會將面上下調轉，戴去右邊面。

雖然金壹調轉面具嚟戴嗰陣就好恐怖，實力同金零不相上下，但平日相處嘅時候佢並唔得人驚。

「其實諗緊好多野。有個問題我諗極都唔明白。」

金零加入金壹一齊散步。

「你唔會對成個研究所嘅系統有疑問架咩？首先係二號，然後到五號，每次我地七個入面少一個，我嘅疑惑就更加大。」

金零歪頭，佢無金壹咁聰明，感覺亦無佢敏銳，察覺唔到咩系統有咩問題。

「你諗下，我地七個係成個研究所入面最有強嘅改造人，亦等同於馬戲團入面最有價值嘅資產。但係團長嘅管理方針，對待我地嘅手法，根本唔在乎我地係生係死。」

金壹搓揉額頭：「如果對銅牌鐵牌改造人先係咁，就比較講得通，因為佢地只係大量可以被取代嘅次等貨。」

佢捉住金零膊頭：「但我地唔係喎，我地係完全體。而且你睇二號個位空咗咁耐，即係馬戲團都搵唔到新嘅改造人頂替二號。」

金零摸摸下巴，開始理解到金壹所講嘅問題。

正呀三連擊

推一推

每日都三連擊

繼續繼續

唔好停

繼續去唔好停

live

好想知十三係邊個

我就齋推依個

我霸睇隔離 淨追呢個

出文啊嗱

簡單咁比喻，馬戲團就好似一間公司，只不過研發嘅新產品係改造人。

而頭七名就係產品當中質量最好嘅完成品。

一間公司理應重視質量最好嘅產品，但係研究所依舊無重視過佢七個條命。

「本來排位戰嘅設計已經令我搲哂頭。」

金壹話，只有上位者打輸會被銷毀，下位挑戰根本毫無風險。

就好似鼓勵緊下位者將上位者逼上絕路。

「而咁啱得咁橋，當上位者希望擁有更強大嘅力量，馬戲團就可以提供強化手術。」

成功率低到幾乎係零嘅強化手術，咁耐以嚟都無人成功強化，所以參加強化手術其實同自殺係一樣。

「咁嘅手術，就算我地想做，馬戲團都應該阻止唔係咩？任由自己用咗咁多錢改造出嚟嘅完全體，用咗咁多時間做測試嘅改造人就咁被整壞，原因只有一個。」

我地根本就唔係研究嘅終究目標。

lm

感謝

就好似愛迪生發明燈膽，整到鎢絲燈膽之前，一切燈芯材料都只係用嚟試驗，用完即棄。

「咁馬戲團實際上係要研發咩出嚟？」

金壹搖搖頭：「完全無頭緒。」

如果完全體無要求要做強化手術，咁就照擺喺度每日做唔同嘅極限測試。

相信依啲測試得出嘅結果其實都係用作研發另一樣野要用到嘅參考數據嚟。

「啊，夠鐘上堂喇。」

佢兩個離開散步區。

係依個故先代入到

思路有趣

等左兩個月先入黎想一次過睇 點知live左

係呢個時候我拆開聖誕老人送既禮物
我一睇 屌你正呀喂
原來係keyboard
仲要係有2個f5制
點撚知我禁撚到佛誕都仲未有野出

聽日佛誕 俾我post黎贈下慶

雙故齊下唔易 雖然完埋傳心師依邊都未完 但我都會繼續追落去

「外界嘅惡魔肆虐橫行，唯獨馬戲團入面係安全嘅。」

每個改造人都會定時聽一次研究所舉辦嘅講座，當中提到外面猶如地獄，只有殺人如麻嘅殘暴惡魔。

雖然惡魔嘅外貌同人一樣，但絕對唔可以被佢地外表呃到，遇到要諗方法逃走，盡快返去馬戲團內部。

金零出咗嚟之後先知，依啲叫做洗腦。

透過扭曲嘅教育喺改造人腦中植入對外部世界嘅恐懼。

不過自從金零聽過十三所講嘅外部世界，上堂嘅時候佢心入面開始浮現一啲疑惑。

情況就好似一直相信六四無死過人嘅學生喺網上見到當日嘅紀錄片咁。

一直以嚟確信外面係地獄，喺上堂嗰陣播映嘅片段都係頹垣敗瓦、煉獄之火、寸草不生⋯⋯

但十三所講嘅外部世界，就同馬戲團灌輸嘅世界觀完全唔同。

摩天大樓、無際蒼穹、日月星辰⋯⋯

到底我應該⋯⋯相信邊一個先係真實？

究竟十三係邊個

十三幾時死

十三好似好耐冇出場

可能一直係到

已經唔記得咗月楓

嘩頂係wor

有文未？

未

乜有呢個人架咩

佢地係咪係張床到講故事（?) 你唔講我都醒唔走月楓

有冇人同我一樣覺得呢個故好睇好多

「十三，你覺得呢？我地係咪都只係未完成嘅試驗品？」當晚，金零同十三隔住鐵板講依個話題。

十三少見咁好緊張：「零號！你⋯⋯你應承我，千祈唔好同任何人講依樣野！」

「點解呀？」

「總之唔可以講！」

金零第一次聽到十三用咁惡嘅語氣同佢講野，同一時間佢亦理解到金壹嘅猜測其實係正確。

「嗯。我瞓喇，早抖。」

金零無辦法轉身，唯有用手背掩蓋自己對眼。

金壹嘅推論逼近咗所有改造人都唔知嘅某個真相，依一點可以肯定。同時亦係身為金牌改造人先能夠得出嘅結論。

銀、銅、鐵牌改造人，就算見到其他同輩被銷毀，都會覺得係理所當然，因為佢地未係完全體，只係要幾多替代品都搵得到嘅劣質貨。

但係處於金牌嘅七個人就唔同。

理應係研究所當中擁有最高價值嘅七個人，都依然被當成垃圾咁處理，只有身為完全體嘅頭七名，先會察覺到馬戲團嘅做法根本唔合理。

而十三只係銀牌改造人。

並唔屬於完全體嘅十三，竟然因為有人逼近真相而大動肝火，意味住佢比金零同金壹更早知道真相。

一陣寒氣喺金零背脊亂爬。

十三⋯⋯你到底係咩人？

由第一日開呢個故已經覺得係
起碼題材新鮮D

呢個故既更文速度可唔可以快啲...?

隔住鐵板講秘密
其他鄰居唔會聽到 ？

推推推推推推推手推推推推推

仲係無文...可唔可以盡快完咗呢個故先...真心覺得呢個故好睇好多

金零再張開眼嘅時候，發現自己喺一個純白嘅監牢之中。

打開右手嘅異肢夾層，入面放好咗戰鬥用嘅短刀。

「發生⋯⋯咩事？」

一個短頭髮嘅女仔企喺金零面前。

環視四周，監牢大約兩層樓高，第二層係玻璃窗，一群研究員拎住報告觀察住金零同短髮女仔。

「戰鬥測試，開始。」

女仔咩都無講，披上白袍向金零突襲。

金零即刻認出，依個係之前有份監測佢夢境嘅幾個研究員之一。

一紅一藍兩個汽球飛向金零，佢側跳避開，汽球爆炸，爆風將佢吹飛。

金零見到少女雙手手心經過改造，可以不停吹出汽球炸彈。

金零都係依家先知道，原來研究員當中都有改造人。

「又要測試⋯⋯煩死人喇。」

金零諗住快快脆脆打完收工，兩手一揈，短刀即時閃現出嚟。

雙腳加強彈跳力向前推進，轉眼間就到咗少女面前。

只要右手一揮，馬上可以割開對手喉嚨。

金零望住少女嗰對好似藍寶石嘅眼。

轟！

雲爺爺果然世界第一

黑煙四起，金零喺濃煙之中碌出嚟。

佢猶豫咗一秒，無落到手。

點解會咁？金零向來殺人唔眨眼，依個女仔亦無任何可能會令猶豫嘅因素先啱⋯⋯

金零撐起身，唔知點解，身體無平時咁聽話。

二樓嘅研究員揮筆疾書，不停記錄依場戰鬥測試嘅數據。

少女慢慢逼近，左右手嘅汽球吹得又脹又大。

金零搖搖頭，將無聊嘅雜念搖走，兩把飛刀即時衝向少女。對方亦抛出汽球。

飛刀同汽球相撞，再次爆炸。

金零衝入濃煙之中一躍而起，利用刀刃佯攻，爆炸令純白監牢劇烈震盪。

少女眼見面前嘅濃煙太多，根本睇唔到金零喺邊，於是退後幾步。

嗤。

後退嘅同時，佢望向自己左胸，穿出一把短刀。

血紅之花喺佢嘅白袍上綻放。

「我贏咗喇。」

背對金零嘅少女，口罩下嘅嘴角微微揚起。

「你贏咗喇⋯⋯零號。」

瞳孔收縮。

依把聲⋯⋯⋯⋯

「十⋯⋯十三？」

十三係靚女

點解....點解要係自己親手

3篇文

十三終於死

多咗人推po

金零錯愕之際，十三已經全身無力咁瞓低。

鮮血喺手指間滑落，金零即刻抱起十三。

「我⋯⋯我無心架⋯⋯我⋯⋯我唔知係你嚟⋯⋯我⋯⋯」

嗰一刻金零嘅大腦一片空白，以前曾經有過嘅恐懼感再一次喺心底翻滾。

無數個同十三傾計嘅夜晚喺佢面前一閃而過。

「十三，我好掛住你。」

最後一幕，金零用食指有節奏咁敲打鐵板，但係只有佢敲擊嘅回音。

「十三？」

鐵板跌低，展現另一方，心口穿出利刃嘅藍眼女仔。

唔好⋯⋯

金零抱住嘅十三由腳尖開始溶解，化屍液開始發揮作用，將十三曾經存在喺依個世界嘅證明完全抹去。

十三用斷斷續續嘅聲音同金零講：「都話⋯⋯唔想見你架啦⋯⋯依家⋯⋯明未？」

金零用力，不停點頭。

心底有一種情感，好似嘔吐物咁向上湧出，但繞過食道同口腔，向更上嘅器官衝擊。

雙眼流出水滴，金零第一次喊。

十三勉強提起手，幫金零擦走淚珠。

「你話⋯⋯嗚，掛住我⋯⋯我⋯⋯其實⋯⋯都掛⋯⋯掛住你⋯⋯」

嘶嘶嘅微響同白煙，慢慢啃食十三嘅骨頭、內臟同肉體。

「對⋯⋯唔住⋯⋯同⋯⋯同唔到⋯⋯你⋯⋯出⋯⋯外⋯⋯⋯⋯」

金零眼白白睇住十三喺自己手中消逝，本來貫穿心臟嘅短刀，因為心臟消失而鏗鏘落地。

十三嘅一對海藍眼珠映照出金零呆滯同無助嘅神情，好似帶少少遺憾，又有少少憐憫咁永遠將金零嘅表情烙印喺瞳孔。

到最後，連海藍色嘅眼睛都消失，乜都無哂。

金零望住自己嘅雙手，前一秒仲留有形體嘅十三，化成虛無。

絕望嘅金零拎起殺死十三嘅刀，手起刀落，向自己嘅心臟捅落去。

佢覺得，用貫穿十三心臟嘅刀貫穿自己嘅心臟，咁佢地嘅心，就可以連埋一齊。

奇怪嘅係，金零嘅記憶去到依度，就斷咗片。

點解十三要同金0打

只係一篇就係地鐵眼濕濕

好好睇啊

更新速度可以好似隔離故咁就好 呢個故未完都唔會睇訓覺故 希望金仔可以快啲完呢個故

係 我都無睇隔離 霸睇以示抗犧

呢個好睇好多

但點解咁少人讚

可能同更新速度有關
同埋呢個故都好耐啦

終於出新一篇

睇完瞓覺故，先記起有哩個故未完
加油呀金仔 係得你先令我有力量

再pish

到金零再次張開眼嘅時候，眼前漆黑一片。

佢反射性咁用手向前一推，身前阻隔光源嘅板慢慢跌倒。

企咗一個頭戴黑色禮帽，身著燕尾服，手執黑權杖，好肥嘅鬍鬚男人。

男人嘅夾鼻眼鏡無論咩方位望埋去都會反光，眼鏡下嘅嘴呈倒三角形，露出白牙「嘻嘻嘻嘻」喺度笑。

隨咗男人外，仲有一班著白袍嘅研究員喺電電腦面前停哂手。

有人難以置信咁望住金零，托一托眼鏡。

金零發現自己垂直瞓喺一個長型黑木盒入面，後來佢出到外界先知嗰個黑木盒叫做棺材。

怪男人張開雙手，好似迎接老朋友咁：「噢！零號，我嘅老友記！你終於瞓醒喇！」

金零認得依個男人，喺每段描述外部世界係地獄，人類點樣被惡魔蹂躪嘅片入面，都會提到係大團長設立咗馬戲團，拯救人類於水深火熱之中。

佢將倖存嘅人救走，帶入馬戲團改造，養精蓄銳準備日後對抗外部世界嘅惡魔。

「大⋯⋯團長⋯⋯」

金零都係第一次見到大團長嘅真身。

「係呀，我就係大團長喇。」大團長除低禮帽向金零跨張咁鞠躬，再戴返頂帽。

呆滯嘅金零慢慢記返起斷片之前嘅點點滴滴，眼淚又自然湧咗上嚟。

金零赤裸咁走出棺材，佢嘅舉動好似觸動到研究員嘅神經，佢地紛紛拎出槍械對準金零。

大團長權杖平舉，所有研究員將槍口移向地表。
金零跪喺大團長跟前，扯住佢衫襬喊。

「大團長⋯⋯救⋯⋯救我⋯⋯」

「乖呀下，無事無事，無事架喇。」

「唔會無事架！我殺咗十三！我個心好似穿咗個窿咁！我唔知應該點做！好痛，我淨係知好痛好痛呀！」

室內某啲高級儀器發出高頻率嘅聲響，研究員發出讚嘆嘅聲音。

「放心啦零號，十三只係我地幫你安排做感情測試嘅改造人，隨時可以搵到替代品。」

呃？

「感情測試？」

「無錯，透過對話令你產生對外界嘅幻想，令你同其他存在體建立關係，到殺死同你有情感連結嘅對象，我地就可以知道你喺每個階段入面，大腦邊個部分最活躍。多得你我地先收集到咁多有用嘅數據咋。」

大團長撫摸金零嘅頭髮。

「都係全靠你，馬戲團先至真正向前邁進咗一大步。」

「十三係⋯⋯你地安排⋯⋯」

金零嗰一刻就明白，點解十三會咁啱得咁橋被收入佢旁邊嘅鐵櫃筒，點解佢知道咁多外面世界嘅事物，原來一切都早被安排好。

「仲有，或者知道十三嘅心聲會對你有幫助啦。佢參與今次測試，我地同佢講感情有機會將你弱化，佢可以輕鬆咁喺對決嘅時候殺死你，排位直升上零號。」

金零放開手，身體不由自主退後。

「嘻嘻嘻嘻嘻，佢係因為咁而參與實驗，由頭到尾都只係想坐你個位。點樣？聽完知道佢咁仆街，個心有無好過啲？」

十三係咪真係想升0號先同佢打
定係只係想見一面

看似後者

根本無可能
團長呃佢...呃鳩零號!!!!!!!
俾番十三我呀 點解...

舖排左咁耐 呢個位好好睇呀

藍眼晴既十三返來呀

推推推

可能十三一開始真係想殺金零，但相處咗咁耐就一定已經冇咁諗

深夜一推

金零喺地下狼狽咁退到棺材口。

大團長明明一啲都唔高，但唔知點解望上去就好似一個巨大嘅黑影。

彷彿可以呑噬世界嘅黑影嘻嘻嘻嘻嘻喺度笑。

「放心啦零號，我地已經完成哂所有研究階段。你亦應該多謝自己，因為你每個階段嘅情感都有記錄，我都知道哂你有唔同感覺嘅時候大腦到底邊個部分有反應。」

黑影繼續笑，金零嘅眼淚繼續源源不絕咁流落嚟。
「所以呢，我地可以幫到你。」

想唔想好似我咁，永遠都笑呀？嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻。

大團長噠一下手指。

都係依篇好睇

新讀者番名
用左三人睇晒你全部故 真係好正 加油呀 金仔

輕輕推

希望大家可以上去幫手share一下，感激各位巴絲打！

目標：500個share

ig：begoldenyung

小弟嘅遺書故再度有公司表示有興趣，不過佢地想確認下小弟依個故事仲有無人氣，畢竟已經係2016年嘅舊時代產物。

小弟一直相信遺書故入面想傳達嘅訊息會永遠留喺讀者嘅心中，好希望今次可以召集到一直支持遺書故，一直希望有機會睇到微電影後續嘅讀者幫一幫我集氣。

依個post可以召集到500個share嘅話，《是咁的，我嘅職業係幫人寫遺書——冬姐篇》微電影就會開拍！！！！！！！

好想各位讀者可以借啲元氣畀我做元氣彈。仲記得兩年前喺紙言成為稿費作者，都試過集氣，一次過升到排行榜頭十，再慢慢爬上第一位嘅感動。

希望再一次，被每一個微小但意義重大嘅支持所感動，多謝各位讀者一直以嚟嘅厚愛。

叫埋朋友一齊share，希望遺書微電影再有機會同大家見面。

做金庸的男人

紙言遺書故回帶：

另外特別想再多謝一直追，一真默默轉校生嘅巴絲打
依種故事我真心中意，亦好難得有知音人
我知自己出得好慢，但你地嘅不離不棄令我仍然有動力寫落去
其實，入得嚟等依個嘅你地都係我好重要嘅忠實讀者
我會繼續寫落去，係你地令我可以擠埋嗰少少休息時間出嚟寫依邊
雖然搞到病咗成個月都未好，但值得的
希望大家繼續支持
我都會盡我所能加油
感謝你地每一個

加油

研究員一一歸位，投影喺半空嘅虛擬螢幕上，一個立體嘅大腦緩慢咁迴轉，上面有幾個部分閃爍紅光。

「見唔見到紅色嘅部分？當依啲部分活躍嘅時候，你就會悲傷，你就會喊。」

不詳預感好似亂走嘅曱甴咁喺金零體內嘅血管亂爬。
「你⋯⋯你想點？」

「你叫我幫你吖嘛，我依家就幫你喇。我會幫你，刪除悲傷。」

金零搖頭，無助咁搖頭：「唔好呀⋯⋯悲傷⋯⋯已經係十三最後留畀我嘅⋯⋯感情⋯⋯」

佢㩒實自己個頭，好似想保護大腦咁。

「依家先係感情測試嘅最後階段。要確保可以激起情緒，亦要確保可以刪除情緒。」

立體大腦移到大團長身邊，三個紅色部分一閃一閃。

大團長手指一揮，消失一部分。

金零本來因為悲傷而扭曲嘅面容，好似每根肌肉都極力將佢拉扯變成平靜嘅表情。

金零悲傷嘅表情被移除。

「呀⋯⋯呀⋯⋯」淚水隨喊叫嘅單音落下。

另一種感情喺心底湧起。

十三⋯⋯

佢話過唔掛住我⋯⋯

佢話過唔想見我⋯⋯

金零望實大團長。

從頭到尾都只想取代零號位置的話，又點會唔想見我？

恨不得快啲見，快啲殺死我。

但佢仍然話，唔想見我。

「小丑係唔容許有悲傷。」一揮，又消失一部分。
喊聲停止。

「你以後只要笑就得喇。」

立體嘅大腦突然湧出一堆橙黃色，好似有人喺上面倒瀉顏色一樣。

警報系統響起嗶嗶聲。

「係你地逼佢咁做！！！！！！！！」

憤怒嘅領域呑噬大腦，研究室內血水橫飛，皮肉嘅撕裂聲好似煙花咁綻放。

純白嘅研究袍開出妖艷紅花，男女嘅尖叫同求救此起彼落。

斷開嘅肢體喺空中翻滾，血令室內水浸，腥味霸佔整個研究室。

「嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻。」

小丑嗤笑，佇立喺屍駭之山上，殺幾十人嘅整個過程快到好似一剎那內完成。

研究室內嘅警報系統大肆狂響，唔使好耐就會有其他警衛包圍依個地方。

「太完美喇，你真係太完美喇！」被金零踩喺腳下嘅大團長一下一下拍手，好似讚嘆緊自己面前嘅藝術品。

「你係我最完美嘅作品！成功喇！所有野都成功喇！嘻嘻嘻嘻！」

金零嘅腳踩喺大團長面上，慢慢施力。

「嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻呀呀呀啊啊啊啊嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻呀呀呀啊啊啊啊嘻嘻嘻嘻嘻呀啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

笑聲隨住骨頭被壓碎變成痛苦嘅悲鳴。

血水混合腦醬喺大團長嘅七孔滲出。

金零嘅面上，只有微笑。

追左咁多個月
寧願慢啲都千祈唔好爛尾

點都會追落去

團長既笑聲令我諗起d grey man

加油加油

金零好慘

推呀

十三

金仔加油 知你唔會棄故架

有無文？

收工一推

打爆大團長就啱

金零失控嗰日，馬戲團內八成研究員同改造人被殺。

純白嘅研究室、實驗室同走廊染成血紅，同警報器上嘅紅光起舞。

鐵腥味瀰漫空氣之中，血霧混合研究所內嘅消毒藥水味形成奇特嘅臭氣。

殺人殺到體力透支。

每當有任何異物出現喺眼前，金零就將佢左右撕開。

髮絲到髮囊、耳廓到耳膜、眼皮到眼珠、鼻樑至鼻窿、嘴脣到齒間、頭至頸、頸到身⋯⋯

痴笠笠，當舊血乾涸變成暗紅色，再隨金零移動就會好似血花咁剝落。

警衛攔路，拎住步槍指向金零。

但未嚟得切開槍，十幾隻手已經喺空中翻騰，悲鳴慘叫之後，金零就喺屍駭之間漫步而過。

唔知喺研究所走咗幾耐，淨低嘅生還者好似都選擇唔再阻止金零。

金零途徑一個個前所未見嘅區域，但佢其實已經體力透支，只係順住本能前進，見到門就開，開到門就行。

想開門，入面有野頂住道門，佢就直接踢碎大門。
喺入面匿埋嘅研究員變成一堆碎肉。

又再開門，見到一個又一個巨型培養皿，入面係胚胎同青年人體，但全部都有缺陷，有啲無手有啲無腳，有人無四肢，有人無頭，有人無咗胸前嘅肉。

金零將培養皿一一打碎，人體隨培養液流出嚟，肌肉因為失去機器嘅維持而萎縮，露出體內嘅電子零件。

金零繼續行，沿路依自己本能破壞一切，滿足咁發出「嘻嘻嘻嘻」嘅笑聲。

唔知打開咗幾多門，破壞咗幾多間房先至真正搵到出口。

咔嚓一聲，陽光照入馬戲團內部，綠色驅散紅色，外面有一片沙沙作響嘅樹林。

金零蹣跚嘅腳步慢慢跨過外部世界。

雀仔嘅叫聲⋯⋯蟬鳴⋯⋯一開始金零唔知依啲聲到底邊度嚟，佢淨係覺得好嘈，但好好聽。

嗰一刻，「嘻嘻嘻嘻」嘅笑聲消失咗。

「同你一齊去外面，原來就係我嘅夢想。」

金零好似喪屍咁喺林間漫步。

失去「悲傷」嘅金零，放聲咁叫。但只係叫，唔係喊。

一直叫，一直叫，佢感覺到心入面有種鬱結，但無辦法發洩。

無咗悲傷嘅情感刺激淚腺，淚水一滴都滲唔到出嚟。

嗰日，佢好難過，因為佢覺得喺樹林入面行緊嘅人，應該有兩個。

金零好sad

最後一句鼻酸左

文

好sad

連悲傷嘅能力同權利都無先係最悲傷

終於出文
其實訓教故已經冇點追

暴走呢段好正

點解依邊愈嚟愈多人

黎鼓勵你寫多啲寫快啲

好sad呀呢篇

好事黎

第一次留言
呢個故追咗好耐!!!!終於都有喇!!
金仔繼續加油，我每個故都有睇晒，支持你
返過去追埋個瞓覺故先～

因為真心好睇

「之後⋯⋯你就遇到武天寶？」

金零點點頭。佢話已經唔記得喺樹林入面行咗幾耐，喺九曲十三歪嘅小徑行到無力，就瞓咗喺泥地上。

陽光被樹葉分割成不規則嘅形狀灑落喺金零被血水染紅嘅面上。

十三⋯⋯十三⋯⋯十三⋯⋯

一直喺心入面呼喚嘅人，本來以為有機會一齊見證外面世界嘅新奇事物。

未聽過嘅聲音，未見過嘅顏色，未聞過嘅氣味，全部都好想同十三分享。

「點解我⋯⋯會殺咗你⋯⋯」

明明個天已經畀過一次機會佢，喺金零第一次必定得手嘅衝突嗰陣，令佢望到嗰對晶瑩剔透嘅藍眼，令佢猶豫咗半秒而失手。

一次又一次同唔同嘅改造人撕殺，令金零喺戰鬥測試入面條件反射咁變成殺人兵器。

冷酷無情，心入面只會考慮幾快可以殺死對手完成任務。

但即使係咁嘅殺人機器，仍然以出現誤差嘅方式向金零反抗，肉體想令主人知道對手唔係普通人。

「我察覺唔到⋯⋯」

從來無喺撕殺場上有過遲疑嘅金零，竟然無一擊將對方殺死。

依個唔係已經係最大嘅提示喇咩？

即使從來無見過十三，但佢地之間所建立嘅感情，一早就超越肉體。金零嘅第一個朋友，可以深入交流嘅好朋友。

於是上天畀咗一剎那嘅機會金零。

而佢終究察覺唔到。

無力再行，無力再出聲嘅金零瞓喺泥地上，任由昆蟲飛到皮膚上降落。

佢合埋眼，只見到十三嘅面容。

意識遠去，十三亦喺佢面前愈行愈遠，沒入黑暗。

多謝你呀～

你要識做呢

呢邊好正

之前出文我冇推po姐

加油金仔！終於追到live。好好睇好中意！一定要寫曬唔好放棄 辛苦你了

温書前一推

Push
仲睇緊架

仲追緊

推呀推呀

仲未有文

「到我醒返嗰陣，已經喺天寶大姐屋企。」

金零終於將佢喺名為馬戲團嘅研究所之中嘅經歷講哂我知。

「我殺咗十三，已經唔再係行善嘅一方，所以永遠都做唔到超人。」

真係沈重嘅話題。

無辦法想像原來依個世界有啲咁嘅地方。諗下都覺得心寒，如果係我被人捉咗去馬戲團，應該一早就精神崩潰。

難為金零仲可以好似依家咁笑笑口，佢到底承受咗幾多痛苦？

「身體嘅痛，咁耐以嚟有好多好多次，每一個極限測試嘅痛苦我都記得。不過就算諗返起，我嘅身體都唔會再痛，所以無咩事嘅。」

金零嘅「悲傷」被大團長移除咗，所以無辦法因為傷心而喊。

「但係失去十三，只係試過一次。嗰種身體內向外放射出嚟，籠罩全身上下嘅痛苦，無論過咗幾耐都好，只要一諗起，嗰種痛又會返嚟。」

永遠留喺體內，唔會磨滅嘅痛苦。

喺我思考之前，身體已經擅自上前，摟住咗金零個頭。
「月楓⋯⋯胸⋯⋯」

「噓⋯⋯」

金零嘅頭埋喺我心口，但我無理，只係靜靜好似幫貓梳毛咁摸佢個頭。

我知道自己無辦法減輕金零嘅痛苦，只要理性思考一下，就知佢經歷過哪一切都太多太多，我嘅擁抱微不足道，或者連安慰都稱唔上。

金零嘅四肢經過改造，無任何感知神經，但佢嘅軀幹同面容無被改造。

「好暖⋯⋯」

相比金零受過嘅苦，我嘅擁抱微不足道，我嘅體溫亦不足掛齒，但⋯⋯只要可以令佢感覺到暖，就足夠。

「對唔住呀，講咗咁多。我怕再唔講就無機會喇。」

「痴線啦你！咩無機會！唔准講啲咁唔吉利嘅說話呀。」我摟得佢更加實。

「抖⋯⋯抖唔到氣喇我⋯⋯」

「唔准再亂講野呀，知無？」

我放開金零。

「知道。」

沈 沉

btw有文

月楓..

金仔 takecare

一個擁抱勝過千句說話

原來月楓對上一次出現已經係2.5月/14頁前

月楓終於返來

知道 好sweet

Sweet到糖尿啦
負責任唔準sad end

訓前一推

金仔 記得小心身體

我地兩個孤男寡女共處一室，放開咗金零之後反而有啲尷尬。

好彩無幾耐金零嘅電話就響起，係機械式好尖嘅電子音，好多年無聽過。

金零拎出手機，係神器nokia3310嚟，唔係佢平時用嗰部。

「喂？天寶大姐？啊⋯⋯咁即係我⋯⋯無得再返學？」

佢個樣好似食唔到期待咗好耐嘅雪糕咁，同一個失望嘅小朋友無疑。

佢報告完我地所在嘅地址，講多兩句就收咗線。

金零話依部舊式手機係天寶大姐幫佢準備嘅，遇上咩突發嘅緊急事故，就會用依個電話嚟聯絡。

「佢都準備得好充足喎。」

「係呀，天寶大姐有除咗平時用嘅電話之外仲有幾部用嚟應對唔同嘅情況。但真係多得佢，我地先可以完全安心咋。」

正正因為武天寶本身係警察高層，亦知道警方嘅查案程序、手續同切入點，所以先能夠逆向操作，喺唔留低線索嘅情況下避過警方嘅耳目。

只要用公共電話打金零依個手機，警方就唔會知武天寶通風報信。

每分每秒都有人互通電話，簡直多過天上嘅星星，要喺咁多電話之中搵到依次通話，根本無可能。

「天寶大姐叫我暫時避一避風頭，已經搵咗人收留我，架車依家嚟緊。」

我忍唔住好奇武天寶到底有幾多人脈關係，而且佢除咗係警察之外會唔會另有一個身分？

正常人點會隨時準備好幾部手機嚟作緊急聯絡？

嗰啲隨時準備著草，或者需要另一個身分同另一個社交圈子交涉嘅人就會咁。

仲有一個問題，佢同金零只係陌生人關係，點解要咁落力幫佢呢？

終於有文 雖然得一篇

速度速度

終於有文

天寶本身會唔會都係馬戲團嘅人

儲左一個月先入黎 live
好中意依個題材

忙埋今日回歸！

金零都唔知道會被人送去邊，所以無辦法話我知個地址。

「咁即係我地會失去聯絡？」

我唔要咁樣。

「唔會嘅，我記得你個電話號碼架嘛！」

金零喺筆袋隨手拎咗便條紙出嚟，喺上邊寫咗個手機號碼：「依個係我應急電話呀，你掛住我可以打畀我。」

我扁一扁嘴：「邊個會掛住你喎。」但係都收咗金零嘅紙條。

「我會掛住你架嘛。」金零向我微笑，依舊完全唔知講得咁直接會搞到人地個心唔知點。

「月楓你塊面好紅喎，發燒？」佢哄過嚟，額頭對上我額頭。

「哇！」我即刻退開三呎：「邊個教你咁幫人探熱架！」

嚇死人喇，啱啱真係超危險！我地近到⋯⋯連佢呼吸嘅鼻息都感覺到。

個心好似想喺胸口跳出嚟咁。

「呃？天寶大姐係咁同我探熱架喎。」

「以後唔准咁幫人探熱，尤其係女仔！」

「啊⋯⋯咁即係對月楓你都唔得？」

「對我都唔得呀！」

我教金零用手背放喺人地額頭測溫：「嗱，要咁樣。你試下。」

但到金零用手背掂我額頭嗰陣，寒意喺額頭擴散，好似被服裝店嘅塑膠模特兒手掂住咁。

啊⋯⋯我到底⋯⋯喺度做咩⋯⋯

我將金零嘅手慢慢放低。佢嘅義肢感覺唔到溫度嘅高低。

武天寶⋯⋯先係啱嗰個。

我將金零個頭拉返過嚟，額頭撞上。

「咦？咁⋯⋯即係點呀？」

「即係叫你用返依個方法去測溫。」

我地呼吸嘅氣息輕輕撫摸對方嘅嘴脣。

「好痕。」

「記住唔准亂幫人探熱呀。」

「幫你呢？」

「⋯⋯⋯⋯⋯⋯幫我就得。」

我錯開視線，唔望金零。

金零唔好走

走唔緊要 唔好死

又話回歸

我帶金零落到樓下，已經有架車等緊佢。

一架普通平凡，無咩特點嘅私家車。灰白色，唔靚唔醜，如果車都有大眾面，講緊嘅就係依架。

就算喺馬路駛過，都唔會有人為意嘅普通車。

我地行到車旁，車窗玻璃係雙面鏡，入面係邊個我完全睇唔到。

「安唔安全架⋯⋯」

「天寶大姐安排，唔會有問題嘅。」

後座車門打開。

「咁我走喇。」

我默默望住金零，佢掛起招牌微笑，向我揮手。

「金仔，你會返嚟架可？」

「我都唔知，依個要睇天寶大姐嘅安排喇。」

聽到我心都急埋，又有啲火大。

「成日都天寶前天寶後咁，我係問你想唔想返嚟啊。」

我見嬲嬲地，用拳頭揼咗金零心口一下，不過我唔忍心用力，只係軟弱無力嘅一拳。

「你問我，我梗係想返嚟啦。」金零溫柔咁將冰冷嘅手疊喺我拳頭上。

「因為我仲好想返學，好想同你、水晶、寶寶、占士佢地玩。唔止，仲有好多好多同班同學，仲有陳sir佢地。我本身仲諗住有得參加陸運會，依家睇嚟係玩唔到架喇⋯⋯但係⋯⋯但係依段短暫嘅日子當中，至少我都知道咗原來返學係咩感覺，就算之後無機會再返去，都好足夠喇。」

一路講，金零仲係笑笑口，或者佢係諗起啲開心嘅回憶，但我已經不知不覺流滲咗啲眼淚出嚟。

只要一諗到以後返學上堂都唔會再見到金零，淚水就唔再受控制。

「乖啦，摸下你個頭喇。」

金零嘅手指喺我眼窩擦過，抹走淚水：「依樣係我無可能做到嘅事。」

金零雙手托起我個頭，佢面上，係微笑，但眉頭皺起，好似忍住唔喊咁，但實際上佢係喊唔出眼淚。

「所以⋯⋯呢，最後，只可以笑喇。」見到佢嘅表情，令我更加心痛。

司機清一清喉嚨，示意時間到喇，終於要分別。

我用力吸咗口氣：「你記住你今年嘅目標，你寫過要活下去架，記得無論發生咩事都唔准死。」

「嗯。」

「要每日都掛住我，因為我都會每日掛住你。」

「嗯。」

「唔准亂幫人探熱。」

「嗯。」

「有時間的話記得要返嚟探我。」

「嗯。」

金零將我拉近佢，我地嘅額頭互相掂住：「多謝你肯做我第一個朋友呀，月楓。」

「嗯。」

「多謝你一直陪住我。」

「嗯。」

「多謝你地幫我搞生日會。」啲回憶愈湧愈多。

「嗯。」

「多謝你幫我改名，叫我做金仔。」

回憶繼續湧出嚟，雖然短暫，但好開心。由開學到依家，好似過咗好耐咁，經歷咗好多野。

由喺街度被金零救咗我之後，到佢轉校入嚟，一日復一日，不知不覺間就同我嘅校園生活融為一體。

只要諗起返學，就會諗起金零。

啊⋯⋯我係咪⋯⋯鍾意咗佢？

「多謝你肯掛住⋯⋯」

我用嘴，封住金零個口。

「呃⋯⋯⋯⋯？」

「依個⋯⋯依個叫goodbye kiss⋯⋯」

金零笑住，錫返我。

「goodbye。」

我不自覺咁，笑起上嚟。

呢段超正 金仔最善長既煽情 男人老狗都3眼濕濕

pish
月楓係咪殺左佢老豆

回歸回左去邊

係咪想完咗瞓覺先返呢到

返學嘅時候，見到金零個位空咗，我心入面都好似有空咗一忽咁。

水晶一眼就睇得出我唔妥，佢話我個樣同佢被人飛嗰咗之後嘅表情好似。

「係咪金零發生咗咩事？」

我唔知邊啲講得邊啲唔講得，所以只好話唔知道。

之後班主任陳sir向全班宣布金零失蹤嘅消息，唔少人都嚇咗一跳。

本來正常嘅校園生活，就好少遇到有人失蹤嘅情況，所以大家都有啲不安。

「如果邊位同學發現金零同學嘅行蹤，記得盡快同學校或者警方聯絡。」

嗰日之後，細龜同番薯就每日放學都會去香港唔同嘅地方搜索，希望搵返自己大佬。

但香港話大唔大，話細唔細，要搵到一個人實在唔係咁容易。

金零走咗之後，我嘅生活又回歸到普通嘅日常。返學放學補習兼職，日復日，枯燥無味。

「月楓，其實你有咩唔開心可以同我講架。」大嚿每次補習都會同我講同一句說話，但我嘅唔開心真係無辦法向佢講得清楚。

之前佢問我做咩連續兩星期無補習，以為我以後都唔補，好擔心我。我就求其話病咗請假算。

「嗯，我會架。」

我本身都有諗過講少少佢知，但大嚿有時會旁敲側擊問見到我同金零嗰日，我個樣唔似病，點解請病假，又問我同金零咩關係，如果畀佢知我因為金零而唔開心，我實有排煩。

我都唔明佢咁在意我同金零做乜鬼。

「你次次都話會，但次次都無講喎。」

「噓，上堂喇。」

唔想話你知咪唔講咯！

唉個心已經夠亂，仲要補習都被大嚿問東問西，審犯咁審，畀我抖下得唔得⋯⋯

jeng 兩邊都有文

已經唔係太記得d角色

又無文。。。

發借啲意催淚

推推

真係 好慢

#

睇完瞓覺，過黎簽個到

咁耐都未有文

瞓覺就完，呢邊就開番波

完左瞓覺故，又簽個到

兩星期無文

唔公平呀 果邊又完左 呢邊都未更新....

又出多本書
依面都仲係咁嘅進度
金仔唔出完依個故我唔會幫你買書架

其實金仔係咪唔鍾意呢個故

棄故？

完全放棄咗

半個月無入嚟都無文

堅有少少嬲 兩個故完晒呢個故仲未到一半?

molamola

唔多人睇就棄故？

對金仔好失望

金仔會返黎架

金仔入都冇入過嚟

推到1001

\|/

失望

金仔出呢邊啦！！！

回歸咗一排又消失了

一排 一下咋

真係放棄？😭

88金仔

上水同大家交代下先
首先要同所有等緊轉校生嘅讀者講對唔住
亦都同大家報告下我發生咗咩事
轉校生係我一個好中意嘅故事，要講的話，佢更加貼近我細個嗰陣最中意寫嘅故事
亦因為我覺得自己對依個故事有愛，所以覺得咩困難都可以跨越到，但睇嚟我係高估咗自己，亦某個程度上高估咗依種愛嘅效用
為咗要趕出書，所以開咗另一個故事，一年一度嘅書展我一定要做
而喺同期，我除咗返工之外，亦都親自參與咗遺書故微電影嘅拍攝，由最初嘅計劃，開會到落實，聯絡演員，睇景，排期，改編劇本，落場睇點拍，後期製作，然後又有幸得到hmv借場比我地做首映，又再開會，同佢地公司仲有出版社再傾點合作
同時亦進行緊新書嘅校對工作⋯⋯咁好順利，依啲野都真係完成到，咁完成咗即係有時間寫啦？錯喇，接住落嚟就開始係正職工作上用哂啲時間，包括開會到凌晨45點啦，朝早九點半起身就趕工到凌晨3點，都做唔哂嘅工作啦⋯⋯同埋我嘅正職工作都係屬於寫故事，而原來個腦係會burn out，先唔講我好少時間可以開返轉校生睇下作到邊，就算開咗出嚟個腦都係空白諗唔到劇情點去
當然亦因為咁多樣野疊埋搞到我潛咗水，潛得愈耐就愈驚比人屌，愈驚比人屌就愈繼續潛，之前亦無時間可以比我寫一遍長而清晰嘅文比大家知我發生咩事，我亦唔想每次純粹用「忙」字嚟概括，要講，就一次過，認認真真咁講清楚哂發生咩事
一直等依個故嘅讀者們，非常非常之對唔住
我唔想話棄轉校生依個故事，因為我知道日後有時間我一定會完成佢，但係我都唔知依日幾時會嚟，起碼都要做完我負責嘅工作，保守估計都會係一年後
所以今年書展我都話，大家下年未必見到我喇
因為連其他故事創作我都會暫停，大家會好一段時間唔會見到小弟
如果再有咩活動，見到小弟要簽書，請講一句「我有睇轉校生」
咁我會喺簽名旁邊，寫返一句「對唔住」
對唔住各位

我會等你㗎

小弟仍然會喺fb上po下短嘅隨筆同文章，始終短文唔係連載，時間比較彈性
喺無時間同心力去做長篇連載嘅時候，亦只能夠咁樣做，至少令大家唔會完全忘記我
都係嗰句，我知大家失望同失落嘅感受，所以只能夠道歉
奉勸大家一句，如果想有自己嘅時間，記得唔好揀太chur嘅工種
如果你仲係學生，珍惜自己仲係學生嘅時間，去做想做嘅事
因為當你係社會人，你就會明白，原來真係人在江湖，身不由己
對唔住

幾隻字，我已經眼濕濕

努力呀

金仔真係唔屌唔鬆化

講笑咋, 大家都知你有心
等咗咁耐等到今日都仲肯喺到等嘅個個都會繼續等落去
努力啦

金仔 其實真心知你忙
失望就一定 我都知作為讀者不能要求太多
不過眼見隔離故一個一個完....

唔緊要啦 工作緊要 加油呀金仔 其待你更多既作品 希望將來係大銀幕上都睇到你既作品
我會等你呢個故

我明白工作係真係吞噬生活
加油金仔，我知你會有日做到work life balance
搵到食之餘又做到喜歡既事

我點都會等呢個故嫁啦，擺左捷徑嫁啦

一直都冇催過你亦無懷疑你
會等你
我禮拜五去左買埋本書啦
但我依兩日都出唔到黎
你下次幫我簽晒佢

等金仔再一次回歸

加油呀金仔，實等你
下次簽名會係簽轉校生

推住先

算你啦
見你有交帶我買番本新書啦
我新故睇都冇睇過

一年後再見

追到呢度推一推

他朝一日，如果我見到你開嘅post，我一定會入嚟追！

愛你呀金仔

小弟拍嘅遺書微電影有喇
希望大家睇下支持下

屌吧我抵屌
多謝你

盡力
之後再回歸

依家未做到work life balance
我都希望遲下做到

多謝你！
總有機會再簽！

好，等我

盡力

希望承你貴言！

多謝打氣！

謝推

睇都未睇就買 好信得過我 多謝！

約定！

感謝！

好！

我都愛你

係金仔呀

會等你！

女主角真係差小小 明明應該係最sad一part但入唔到戲

個男主角金仔係咪都係第一集嗰個 其他剪接配樂以第一次講真係合格有餘

睇完你hk01專訪 如果可以下個故事想你拍布甸仔

miki會搵邊個黎演

等你回歸 金仔

Btw想睇社工啊文拍做微電影 天台果一幕諗起都眼濕

啊志果句:我陪你

我係訓教故既讀者，想問訓教故出左實體書未？
本實體書除左有長少少既結局外仲有冇野唔同嫁？
想買